[Mac撚] 用家/買機集中討論(43) WWDC仲搞唔搞得成

當代Macs分別列表 (個人意見)

MacBook Pro 產品線
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核低配機)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核高配機)
特點: Ice Lake / Coffee Lake多核，4xUSB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD，用新機殼同新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A
鑊氣: 未有

16-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB新機殼八核機)
特點: 同上，再加: 64GB RAM，5500 8GB VRAM GPU，8TB SSD
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，偏向厚重
鑊氣: 未有

MacBook Air 產品線
13-inch MacBook Air retina (2020新)
特點: 輕薄，10th gen 10nm CPU四核，2xUSB-C(TB3)，Touch ID，TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題
弱點: 粒U只有9W TDP，無MagSafe
鑊氣: T2問題 (?)

蝶式Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018或以後出既MBP 13”/15” 同埋MBA既KB都有加膜

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 13”-15” keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，2017或更舊款拎去維修都唔可能改用新KB

iMac 產品線
21.5-inch iMac (2019)
21.5-inch iMac 4K (2019)
27-inch iMac 5K (2019)
特點: 一體機(慳位)，Coffee Lake八核，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，VEGA GPU (27”)
弱點: 一體機(一鑊熟)，TB3/USB-C port得兩個，LAN無10Gb，得一把風扇
鑊氣: mon左右下角入塵

iMac Pro 產品線
27-inch iMac Pro (2017)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，低速靜音雙風扇，10Gb LAN，256GB ECC RAM
弱點: 一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級Workstation比較唔算勁
鑊氣: T2問題

Mac mini 產品線
特點: 六核選擇，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢
鑊氣: T2問題

Mac Pro 產品線
特點: Xeon，大TDP(與Macs比較)，靜音(與同級PC比較)，可插PCIe卡，可擴展，10Gb LAN，1.5TB ECC RAM，MPX module
弱點: 入門價位超高(6千USD)性價比成疑，SSD用自閉插

Pro Display XDR產品線
特點: 6K (6016x3384)，DCI-P3，1000 nits，10-bit，1m:1對比度，Thunderbolt 3輸入，霧面選擇
弱點: 入門價位超高(5千USD)，霧面加一千，唔跟stand(收一千)，性價比成疑

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

13-inch MacBook Air (2020) HK$6,999
13-inch MacBook Pro 低配(2019) HK$9,599
13-inch MacBook Pro 高配(2019) HK$13,599
15-inch MacBook Pro (2019) HK$17,899
16-inch MacBook Pro (2019) HK$17,399
21.5-inch iMac HK$8,088
21.5-inch iMac 4K HK$9,599
27-inch iMac 5K HK$13,099
27-inch iMac Pro HK$35,788
Mac mini HK$6,299

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d；要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用Mac Pro / iMac Pro；eGPU係一個新選擇，不過未成熟所以暫時支援仲未充足同埋相關鑊氣唔少

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 16”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合；PS: 近年各大執相軟件開始支援多核多工甚至GPU加速

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016-2019MBP既蝶式KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先開始(疑似)解決；2019 16”係針對呢一連串問題既改良model黎，已經唔用蝶式改用剪式；新2018 Mac mini應該幾受developers歡迎因為你bring your own keyboard，行headless唔需要mon同勁GPU

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；各機種RAM量上限以及換RAM限制睇置頂圖表

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

MacRumors揀Mac (iDevice)指引，對比以往更新日期/時間長度/頻率

Q: MBP15”定16”?
A: 16”係針對15”三四年來瘋狂被屌柒既修正版本，除左輕薄少少之外16”係完爆15”

Q: MBP13"定16”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；四核 vs 八核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP13”低配 vs 高配?
A: 低配特登同粒低用電既15w U令到續航力高過高配，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；高配版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇；高配輕薄程度同低配一樣

Q: MBA vs MBP13”?
A: 如果你想要呢堆野就揀Pro: 4個TB3 port (高配)，闊色mon，好聲speaker，雙風扇，Touch Bar

Q: iPad Pro vs 任何MacBook?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要行desktop Mac apps，要有data management要插好多配件就用MacBook

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i3定i5定i7定i9好?
A: 效能上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要就買底配唔好升；真係知道自己有需要的話建議直上MBP 16”因為頂標配已經有八核i9，或者Mini改上六核

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys同esc掣而TB可能會阻你㩒佢地

Q: 買MacBook Air / MacBook Pro / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋好大陣象)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac 2019買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；跟機RAM spec: PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿四槽唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini 2018買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該考慮改訂原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB；PS: Apple最新file system APFS已經唔支援Fusion Drive，未來佢地似乎想淘汰呢個技術/唔再用內置HDD

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MB/MBP系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，新舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: DCI-P3闊色域有無用?
A: 視乎你做既野有幾高要求，同埋你識唔識set/cal，色域用途大致上可以咁分:
MBA: sRGB - web media
MBP / iMac / iMac Pro: DCI-P3 - (internet) video
Adobe RGB - print, pre-press
Rec2020: broadcast / film color grading
ProPhoto RGB: photography RAW source space

Q: 係唔係應該揀美式keyboard?
A: 香港一般KB其實係美式，除非你同英國或者其他歐洲語言國有關係而prefer其他layout；至於中文，自從大概2017開始Apple只出兩種中文內置KB，一隻係台灣注音，另一隻係大陸拼音，姐係唔再提供任何有倉頡字碼既laptop KB，除非你去到desktop長版有numpad既Magic Keyboard 2

FAQ 付款篇

Q: Apple Care+咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care+係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水的話就可以俾HK$799整；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你整(人為損壞可以有例外)；官方描述係需要你買機90日內決定續唔續AC+

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / programme 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 多數無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 過左保仲應唔應該拎去士多整
A: 天才bar會幫你check部機咩事，之後確認問題佢會報零件價你先決定整唔整；多數係非常之貴，而你自己去維修舖以至深圳華強北係可以搵到實惠好多既選擇，不過當然風險你要自己負；其實有一部份零件響Apple就算過保換都算合理價，尤其係電池

FAQ 配置/使用篇

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部(舊)Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以當miniDisplayPort咁直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者USB-C轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon已經有USB-C/TB可以直插新Mac用到，暫時包括LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon (LG/DELL等等)，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個偏貴既option係買Elgato HD60s之類既capture卡，有即時唔大delay既HDMI 1080p經USB入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮；當然傳統既外置HDD/SSD方案都可取

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi / RF無線野有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；WiFi解決方法係轉用5GHz AC...，USB無線RF就避免而搵bluetooth，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝延長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇；有巴打報告用金屬用料以外既外殼/貼有一個巧合既副作用就係令到佢絕緣，間接令部機唔會出現呢個問題

Q: 響Mac(OS)睇Netflix有無4K?
A: 短期內都唔會有，Netflix用既tech因為種種原因係同Apple唔夾，兩者因為Apple TV+對台而令到無解決方案；如果你一定要用一部Mac機去睇，就唯有咁做: bootcamp > Windows 10 > Edge > 支援HDCP2.2既HDMI/DP線或hub > 支援HDCP2.2既mon/TV

Q: 響Mac用Safari睇Youtube點解好似用唔盡resolution (4k+)
A: Youtube用既video codec因為種種原因係同Apple唔夾，而且Safari會認定你個scaled resolution而唔係actual resolution去決定viewport；解決方法最簡單係用Google Chrome做專睇Youtube既browser (其他影片網如果用Youtube相似codec係有同樣問題)

鑊氣篇

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

官方：MBP 2016 13” nTB / TB 屏幕排線斷裂有條件免費維修

MBP2016-2019清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

官方：MacBook系列電池相關

官方：Mac 服務與維修

官方：官網查AppleCare到期未

MBP(2013-2017)同rMB(2015-2017) mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

進階篇

官方：macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官方：Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

現時10.15 Catalina仍然好大鑊氣
包括隨機風扇/reboot/shutdown問題
建議巴打非必要唔好上，10.14.6止步
一般而言唔建議追新OS version追太貼，尤其係得一部機，或者非常依賴部機既用途

想由10.15降去macOS 10.14 Mojave，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image
記住你必須要額外backup data，macOS係唔可以由新版restore去舊版姐係你要手動move data

有四個TB3 port既MBP被發現用左面port叉電的話，一個叫kernel task既process會狂chur CPU搞到風扇狂轉；解決方法係用右port叉電

macOS係有一套(相對Windows/*nix)好易搞既special characters打法
就算用美式KB，都可以㩒實option掣出第一套alt char
㩒實shift+option掣(或者CAPS lock+option)出第二套alt char
Umlaut之類既assimilation係橙色嗰幾個筆行先，之後再打嗰個被轉聲既vowel
姐係上面巴打舉例德文Umlaut係option+U之後a就出ä (ae)
法文accent係左上option+`之後vowel出àè
aigu/acute係option+e之後e出é
諸如此類

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案，懷疑係木馬/malware，建議所有巴打立即del app
(我世界盃時用佢睇acestream，check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database)

完全del app有兩個地方要清:
Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player
搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

波友唔洗驚 (by 張震嶽)

bt 返 wine 版 acestream

建議唔好再推utorrent
(by money4me)

Wikipedia:
由於捆綁廣告軟體，µTorrent一直備受爭議，而在2018年4月，包括微軟的Windows Defender、ESET的NOD32等安全軟體已將µTorrent標記為「潛在的不受歡迎的程式」，[17]對於此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他們的軟體是符合Google與Clean Software Alliance標準的。[18]最好加多一段

BitTorrent （utorrent母公司）已經賣左盤
作價$140 million賣左俾Justin Sun, the founder of cryptocurrency TRON
雖然話：no plan to change,
但我就唔信條友用 1億5千萬美金買來做善事

軟件apps篇

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺
Adium (集qq, yahoo, google, facebook, msn, icq, etc)

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已摺不過可用) / /
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

個人建議
呢一分鐘買MacBook得三個sweet spot
1) $9,999 MBA walkin標配，i5 / 8GB / 512GB
2) $13,999 MBP13" walkin高標配，i5 / 16GB / 512GB
3) $25,749 MBP16" BTO高配，2.3GHz i9 (唔升) / 32GB / 1TB / 5500M 8GB
呢三個tier有明顯分野，唔會擺過多budget去唔配合定位既spec
唔係話其他spec唔買得，不過都係因應你真正需要既加RAM加SSD

P.S.:
a) MBA $7,799 i3雙核係淨俾袋底要求既人用
b) MBP13"低配全線唔建議，點砌都係托，尤其加RAM
c) MBP13"高配瘋狂打爆係可以考慮，不過前題係你因為重量大細拒絕上16"
d) MBP16" walkin底配其實都算sweet spot，不過前題係要用refurb store個萬六蚊價錢

想買$18699

諗緊18699定係21399
定係都係繼續用2015

點解無i7+32gb㗎

Sweet spot 係25899

有無人講下唔揀magic mouse而用其他mouse原因？
另外，你地有無呢個問題，會有白點係上面

1. Magic Mouse 太扁，用得唔舒服

2. 有，應該係連登d code嘅問題

gogogo

呢個表係坦巴人手打出黎？

大推MX Master 3

同意，次次先禁入去先睇到年份
紐西蘭仲未有16 refur

唔好渣手

衣家兩者應該無得複合使用，而佢地大概係同價，所以有edu身分可以索性用edu價買新機

補充返12吋macbook
做做下嘢黑screen

係時候換機啦，我嗰部近排都係咁樣

高配版13”係咪最少電
睇有個test係低配13” 8粒鐘，高配6粒，16”10粒

呢個係kernel panic大炒，平時我會估你有硬件問題，但係你有更新去10.15.5又唔可以排除係關新OS事...
你其實可以去一去天才bar俾佢地check吓

條數係咁計：
電池量Wh / (CPU package TDP + 雜項用電) = 續航力
你睇個置頂表會發現高配同低配差唔多相同電池量，不過CPU係28W vs 15W，姐係CPU耗電率(大概)係雙倍
換言之，高配個「電池:耗電率」係最低
置頂表續航力嗰part大至係咁計出黎
而16”響實用上係好難真係拎到10個鐘的，除非你做好輕鬆既task

咁上網youtube light load高配係咪同低配差唔多

部16” 開mon個下冇喇喇黑mon冇反應
reset SMC 都唔撚得
發現mon有條好細裂痕
但我部嘢跌都冇跌過
買咗都冇半年

book咗天才下星期搞
但有啲文件急住要
想問下walk in Apple Store係咪唔會理我？

我見trackpad同機身中間條’啦‘位
係右邊闊過左邊，都幾明顯，係咪正常造工問題

個imac upgrade 左10.15.5 就收左皮，2014 5k 27
知唔知邊到整mac 好
開verbose mode 出 pci pause: sdxc
入唔到recovery mode/time machine/ usb installer

reset SMC, reset PRAM
再唔得就入single user mode，行fsck
講真佢雖然講係濟響個SD slot，不過其實佢係搵唔到個boot volume
有可能升OS嗰時陏過firmware?

唔係視覺上100%置中就正常，不過睇你偏差幾多，通常係要特登睇先發覺
佢係咪闊到可以放得落一張卡片咁闊? 姐係夠位卡左d頭髮頭皮響入面咁闊 如果唔係我會由佢

我只可以講「有可能有某work load係兩者續航力相近」
況且Youtube今時今日未必算「light」，尤其係用Chrome睇4K的話

我今晚影上黎，我覺得算明顯
唔想換機咁麻煩

想買mbp 16inch 洗唔洗等埋發佈會先？

翻新機我會去馬
因為更新機會都唔算大，而就算真係有都少少升CPU GPU姐

謝坦巴
因為我係第一次買mac book
如果我有教育優惠
平時用來剪下片 想買完用番三五七年
簡邊個spec會好d呢

如果你唔急就等六月廿一先囉
因為教育價係同翻新機個折扣係一樣，姐係你唔需要衣家趕同人爭翻新機quota
想玩三五七年而俾得起的話，我會建議i9高配升RAM同GPU，姐係2.3GHz / 32GB / 1TB / 5500M 8GB，edu價好似21,999

坦巴超勁 我本身都係睇岩呢個spec
不過連埋教育套裝同apple care就超貴

唔該曬
唔想換機阿

用咗一年幾咋
不過經學校買 唔排除係翻新機

要慳就唯有唔去咁盡
咁不如16"最底配唔加野，其實已經幾好
因為係標配，可以等開學前後ownership買會最平

多謝坦巴
不過都係學你話齋 睇埋發佈會再諗
但如果要買 都係買21xxx果個spec

做晒，catalina 改左volume 做read only, 係single user mode 做唔到fsck

買左部27‘’ 等左成個月
預計5-12號到 好心急
但第一日到既機會係咪不大

呢排學緊用Adobe Premium剪片, 但成日剪剪下就無反應同lag,有無人知呢個spec其實夠唔夠:
iMac (retina 5K, 27-inch, Late 2015)
CPU: 3.2 GHz Intel Core i5
RAM: 32 GB
GPU: AMD Radeon R9 M390 2 GB
HDD: Macintosh HD 1 TB

就黎出新先買？

公司機 公司錢

個1TB係Fusion Drive?

就咁睇 我覺得問題不大
最大機會係你footage多 HDD load得慢

唔排除pr問題 成日crash

係

Pr要經常update去最新
加埋10.15雙重鑊氣
不過佢2015 iMac應該硬件上已經stable

新post 留名

其實fcp經常剪4K 片
Future proof啲係咪應該加64gb ram
定over左

32GB呢分鐘係夠，64可以話係over
但係唔知你plan用到幾時，難保幾年後一條4k clip係HDR 10-bit 120Hz咁就唔同玩法
所以好難答，成三千

係咪正常

訂左成個星期既macbook pro 16吋 尋日終於送到（揀咗自選配件，無得係store 拿，一定要送貨），但開個機盒入面見到都唔係幾乾淨（有少少紙皮碎）。想問吓咁樣係咪正常正常. 睇過battery count cycle 係1, check 過保養去到5月31號（我6月3號先拿到機，見佢係上海ship 過黎）

其實宜加買Apple Thunderbolt Display 27 仲值唔值？ 見二手 around二千幾，又有2K

想駁部15 年mba 13 用，買新16mbp又太貴

咁明顯就真係算唔正常，我估你拎去天才bar可以逼佢換
不過一換機整機就可能會蝕卓，例如換部翻新機俾你，或者開殼整trackpad同時整壞其他野
所以你自己諗

我係豐澤買，唔知肯唔肯換

唔乾淨少事，重點係有無砂石釘金屬粉磨花部野
battery cycle正常係一至三之內，佢出廠要做起碼一次full discharge test
保養係由出貨日開始計
姐係你所有野都正常，你應該著眼去check部機真係可以有問題既地方

咁部機暫時用落同望落又無乜問題。我係有一刻因為見到紙皮碎同保養早左幾日計，所以覺得唔係全新機。btw, 多謝巴打解答

我都係網上買又係好擔心有無花到

其實自從2016 touch bar改設計之後，佢地全部機都開始響邊緣起尖角，搞到就算正常碰撞都會超易撞蹦部野；所以除非有強迫症如果唔係你地會好快唔再care佢花

同2015 尾/16年頭(無touch bar) 果部好大分別？
我Ex用果部 ，而家有新機黎我都無得拎黎比較lu

舊底肥仔2015-2015retina嗰款條邊係圓好多，點撞都唔蹦
同埋仲未有space grey，嗰隻磨砂銀面花左都唔太覺
仲有個發光logo又係唔易花，對比衣家嗰塊鍍銀反光面logo

講開又係都幾大力撞個部機幾次但一望番條邊都係凹左少少
反而MagSafe 個頭就好易磨花
同埋發光logo 真係可一不可再
講開果隻銀色應該幾襟睇但我最後都揀左space grey

呢三隻app都係咁

app store> my account> view info > reset warmings

reset左，無左更新
但個appstore右上個數字仲係度

Macbook pro 13 2020 run photoshop 夠唔夠力？
20個圖層以下 圖片都係1千萬像素以下

樓主巴打
上次我咪話個hyperdrive搞到g304用唔到既
我check左2.4ghz無問題
但係都會keep住用用下斷左要重插
咁我send email去問hyper啦
佢就比左2條link叫我係mbp 重設SMC,NVRAM and PRAM
其實係咩黎

所以制造都會有工差

操作上無問題就由佢，學坦巴話齋換都可能係翻身機

我部2018崩到冇眼睇

update過15.5 之後
插開本身用果個adaptor 就會話我「usb 配件已停用」話我用電力過多
係咪收得皮

頭先搞埋smc 都係咁
其實會唔會係雜麥adaptor 問題

你可以跟住做，幾個都係重置某d MBP內硬件設定既方法
雖然我估唔會幫到，如果個問題真係因為干擾的話
但係都試吓囉

咁隻PSD係RGB 8-bit vs CMYK 16-bit都已經有分別
另外堆layers如果係dynamic / non-destructive都係
好難一概而論，超重度PS可能真係要16"先掂因為有dGPU，不過你個case聽落唔係咁chur，可能13"低配加到16GB RAM都夠；或者拎個中間位揀13"高配囉

Sor巴打我唔係好識電腦野
想問多樣
我重設上面幾樣野d資料唔會唔見架可？

reset PRAM / NVRAM有機會會重設你OS個鐘
除此之外應該唔會整唔見任何資料
不過平時無事無干你都應該keep一個(Time Machine) backup啦

Gg無用過time machine
今晚整完time machine先reset
Thanks bro

前兩日restart過部機之後，竟然叫我入名+password

個名仲要唔係apple id, 係個admin個名仲要唔係平時見果個，搞左勁耐都入唔到，幾驚要洗機重裝

姐係你以前一開始有set admin acc，之後日常用就另一個(非admin)既user acc?

唔係，得一個admin account

但有兩個名，一個仲係中文

restart之後要入名 + password係必需既保安step黎，姐係響iPhone都係restart完唔可以即用FaceID/TouchID要你入一次passcode
而既然你得一個acc而佢係一個admin，咁其實成件事係幾清楚
另外一個macOS acc係同一個Apple ID綑綁，不過佢地需要用唔同password
最後你個acc name用左中文係一開始登記嗰時應該一個長名一個短名你其中一個用中文？長名好似可以改的，短名先係永久唔俾改

有無人部MBP會痴mon貼？
我部mbp 2013年版 依加有個keyboard印
岩岩入左部2020版諗緊洗唔洗痴

G304啲自訂制我都成日用唔到

本身係
但佢俾個空格要我填返個名，我就企左喺度
我入返常見果個中文嘅名又唔得，而又唔知幾時入左個應該係你講嘅唔改得嘅短名，而我完全唔記得係咩黎，我就唔知點算

好彩用電話google搵到入recovery mode，一入去佢show返個名俾我睇先解決到

Mac os呢個有3個名嘅系統真係好易出事

你痴咗mon貼嘅話有機會甩coating同埋反光勁咗

其實有咩方法可以避免有keyboard印

講真，我連平時show出嚟個名係咩都唔記得

其實根本一路都可以做到得一個名
首先個Apple ID係暫時綑綁唔係永久，呢個已經唔係淨係macOS既事，可以唔計
跟住，響macOS開acc時，佢其實雖然接受人用其他語言，但係佢係唔expect有太多人咁做 (可能根本係reserve俾只識自己隻語言既人用)
長短名係Unix既邏輯黎，原則上你可以用同一個英數字串唔分長短，姐係根本得一個名
大部分system admin會一開波同部Mac開一個就咁長短名都叫「admin」既user先，或者加數字響尾去分辨
好喇去番用家層面，如果你個user名唔係太普通，係可以做到Apple ID都用同一字串，咁就得番一個名唔係三個名
anyway講到有d亂，你響system preferences > user & groups 度，響左面你嗰個唯一一個admin acc度right click會出advanced options，會出一個window成個表俾你改full name同user ID，係唔俾你改account name因為個system好多野要靠user home條path不變去run，咁你可以改full name做你想要既login name

講多句:
好似部機得一個acc先會唔俾你改account name (尤其係因為佢係唯一一個admin)
響一部有多個acc既Mac係應該可以任意改長短名，user home dir，同埋綑綁Apple ID都可以轉(但係當然個Apple ID要改就要搵Apple)

我覺得佢個問題係容許呢d on9情況出現，忘記左好多user根本係on9（例如我就係）。 呢d野應該要係系統層面排除左佢。 佢好地地俾我㨂user咪好囉，俾個空白嘅框我叫我入返個唔知何年何月入嘅user name，係咪想做智力測試

太天真
話5-12號到貨
我今日開心咗一日 結果得個吉

部 MacBook air 上 lihkg 都 LAG 點 算好

想問有無人部MacBook pro有時開蓋唔會自己著mon? 要禁一禁個touch id先會開返個mon

以前用MF840都無試過依個情況

你幾時訂同訂咩呀？
我訂MBP 低配 星期三朝confirm order,星期四下晝已經係成都pick up
但我諗最快都要星期一先到

27‘’ 升左16gb 5月12號買

想問2019年11月 16'' mbp 抵唔抵買
同依家新果部既分別係咪差粒u

淨係升RAM? 唔升RAM可以walkin 門市買喎

16"只出過一次未更新，你衣家望住同一部黎
定係你意思同13"高配比較?

係啊係啊 我見refurbish 有16'' MBP, 應該係8th i7 ?
同問同高配 13'' 10th i5, 其實係咪差粒U, 同埋粒U 係咪差唔多
諗緊2部之間選一部~

想問下 我部2017 27” imac本身用緊fusion drive
近排有d頂唔順部imac仲慢過部macbook
如果買隻external既thunderbolt ssd做boot drive有無得諗？
上網睇external ssd boot drive會慢過internal
但係我又唔敢拆moon換
同埋想問下用external ssd做boot drive再裝bootcamp會唔會有咩問題？

a4紙

有印係物理現象黎，可以點避免... 衣家個問題係你放任何物料既膜響中間都會有可能整壞mon/KB因為Apple已經設計到中間無空位俾人放野
最徹底就係經常去抹mon

你去Google或者去Youtube有大把直接比較
我個睇法係視乎你需唔需要dGPU同大mon，如果你只需要CPU單線夠勁的話，用最新13"高配係已經可以響單線程同16"低配比較
而當然如果你做既CPU task係多線程，咁13"最多4C8T，而16"低配i7 6C12T，升i9/高配就8C16T，呢度16"個優勢就開始好劇烈
另外就係十代U有某d野係比起八/九代U優勝，例如用RAM速，打包既HDMI/DP version，I/O相關野，QuickSync同硬解嗰類野等等，咁當然仲有10nm比14nm高(熱)效率

外置type-C既pre-built款會慢過internal (最新iMac內置SSD做到兩千幾MB/s)
不過如果你用外置TB3 enclosure，入面用行足PCIe3.0速既NVMe SSD (例如970 EVO Plus)，係可以match到內置個速度
而外置boot macOS係無咩鑊氣 (甚至係officially supported)
bootcamp應該有幾個障礙不過都有解決方法(詳情我無做所以唔清楚)

搭單問：而家外置去到過2GB/s既enclosure係咪都係好貴？

（好似係粒控制晶片既cost問題？）

而家睇緊啲USB C hub
有無人用過呢隻好似幾平幾抵

MBP連lightning 都唔開多個位
想插headphone 又要買多個轉插

air同mbp 13一直都只係用intel y/u 既超慳電／普通慳電cpu
同16吋既high performance cpu係完全兩回事黎
無得就咁睇第幾代i5,i7黎直接比較,根本係兩樣野黎

另外mbp 16係用緊9th i7同i9

我上年用一隻七舊水既WAVLINK舊版TB chipset enclosure (UTE01)，插一隻1TB既WD SN750係做到呢個速
衣家過左一年半載你去搵一係就會平左，一係就用新chipset再快d
另外散熱係好緊要，因為NVMe係超熱的，個enclosure要有heat sink + heat paste，或者你要用風扇吹，先可以拎到最高速

#1 13 mbp既教育價係咪打錯咗 9,199同13,199？

想問下如果同學生朋友walk in買既話, 係咪比學生證佢睇/影印完比錢就得,如果當場setup部機既話 佢唔理你apple id個d野
因為之前追post話aos買既話student ID 同收件人/Apple ID要一樣…

有埋lan口都係170

想請教部mb點先可以set佢關蓋都唔入sleeping mode
搵咗好耐都搵唔到喺邊set

買左隻razer basilisk x hyperspeed配imac又幾好用

之前隻MX Master 3 成日lag所以退左

呢隻Win Mac雙修又岩手型唔錯

無RGB幾好，可惜用AA電無得插線叉

有咩好配件比MacBook
例如個套

研究下先

thx，唔係打錯，係唔記得更新
AOS買應該淨係software會綑綁Apple ID，部Mac本身用邊個Apple ID都係根據你第一次開機setup嗰時決定
student ID係有可能收貨時要match收件人(show ID)，應該同Apple ID無關係?
anyway你想保險的話，當然最好係帶佢本人walkin門市搞

原裝OS唔俾你咁做，你要自己裝3rd party app去搞

我就係怕佢唔approve，cancel 左order
收件人改番用學生證個主人做收貨人 佢就無問題
反正billing 用番自己Apple ID +自己全名都無事

無買翻新機咩? 15%折都成四五千

過咗大半個product cycle 先買macbook pro 16 感覺好唔抵

求mon推介，用嚟畀部Macbook pro做外置mon，筆直$2500左右，平時主要用嚟睇吓片同文書咁，有冇好推介

部機岩岩合埋再開幾次先著 仲要係呢個角度先有畫面，一超過就黑mon，係咪壞左mon

InsomniaX

平既4k

有無d enclosure推介？
新手唔太識揀 定係跟你用返UTE01?

而家應該係更新左UTE02?

大家有冇用過notebook架？ 即係放斜部MacBook嗰種
有冇邊一款好用可以介紹？

人生嘅第二部 MBA
第一部跟咗我9年
唔知呢部可以玩幾耐

原本上星期諗住買部標配(i5 2.0/16G/512G SSD)再加到 32G Ram, 當時問要4個星期先可以攞貨，咁返屋企諗下先。呢兩日想扑搥，點知條 ram 加左一倍加價，CLS。唔買住，買部 MBA 頂住先。睇吓下一代會唔會個 spec. 再吸引啲先再諗。

你想買嗰部高配pro ram冇加價
Ram加價係平嗰部低配pro

但係我發現加 16G Ram 個價錢同上星期唔同咗。

NZ唔太清楚
不過香港呢邊低配pro 8G上16G由$750加到變$1500
高配pro標配16G
上32G就一直都係加$3000
Air 8G上16G就一直都係加$1500
所以Air加嘢係最唔抵

唔緊要啦
横掂都覺得近呢幾代嘅 MBP 個 spec. 無乜驚喜，自己果部2016 MBP 仲用得。求其買部平價嘢俾屋企啲老細用住先啦。

唔知可唔可以喺呢度問問題，如果唔可以就請 ignore 個問題。打攪哂。

2011 late MBA 13"
呢大半年個 mon 一掀開，80%機會無畫面，20% 機會正常著到畫面，不過好大機會用用吓個畫面就會黑哂，但係部機仲著緊，例如播繄戲的話，就算無畫面，啲聲仲有，所以假設部機唔係 hang 咗。因為部機已經無哂 warranty, 紐西蘭亦無藍精靈，攞過出去啲街邊檔，話係個 mon 壞，要成個 mon 換過。
想請教吓各位大哥，可唔可以指教下可以點 check 去確定個問題？如果只係壞 display cable 呢啲碎料，可能自己去 ifixit 買料整，如果真係壞 mon 唔哂錢整啦。
請各位指教一下。唔該。

Apple store 好多16吋翻新機，係咪就嚟出新款？

岩岩拎左去天才吧重插排線 要等兩粒鐘
如果換mon要3800

屌一樣 巴打邊年model同用咗幾耐，apple因為呢單嘢幾個星期前畀人告緊tw 重插排線幾錢，我諗住等佢免費先換

*btw

2017年model
重插排線唔洗錢，岩岩通知左我重插完都係咁，係背光燈問題，要換都係成個mon換
食完飯過番拎條屍

一鳩樣2017，上網睇好多人都奶嘢但Apple唔認帳，抵佢畀人告

而家兩頭唔對岸咁
換mon不如成部機換
唔換部機放係到又冇用
估唔到3年就打左柴

換mbp13高配啦

有無得screen cap 完直接paste?

你試下開左個底cover,抽插下條display cable先
可能係氧化左先接觸不良
display cable係連住個mon,買parts要成set買

不過做之前記住disconnect左粒電先

窮拎冇錢換
上華強整有冇得諗

你上到先至再講啦

帶埋武肺返來

加多個control制

Cmd+shift+control+3/4/5

我估係例牌update cpu 可能會update 埋ram speed
mini-led話會delay

thanks巴打

十年買過部啦
你都唔知仲有乜野會壞
你估金咩,電腦都係消耗品黎

14日+14日
整部電腦要成個月

等正常番先過

Ching你諗住點？
換新機？

暫時有兩個諗法：入部iPad（我本身都有少少需要）或者入個27吋mon頂住檔先，不過我估佢畀人告之後有機會會變免費

如果$3800真係不了，我本身部機基本上都係屋企用

我今日reset左佢要我reset既野
不過感覺上都好似無乜分別
雖然岩岩reset完問題未出現
但我都打定輸數架啦
樓主用緊邊款hub，介紹下
我地同mouse 用同款hub最好

舊年黑五響美森用$47.99買

哇！平一半咁正

希望遲d 17年機都可以免費維修

應該話個正價根本昆水
七舊水買隻type-C hub，不如一千買隻TB3 hub

你上網是但check都搵到好多2017 呢排中招就知擺明係佢設計問題

快d踩上apple dklm啦
多d人中招就會免

屌
冇電腦用感覺好難受

點解有兩個，但右邊果個先airdrop到

部macbook off 左screen 後 隻master 2s 成日斷左線，可以點搞呀謝～

買條display cable去換都搏得過既，好平姐
唔得就算囉

same here... bug i think

好似mac更新左os就係咁

頭先見啲相太耐無擺落mac諗住將iphone啲相(6千幾張左右）過落去，仆街由32％電唔洗5分鐘就插到落13％ 之後部機仲要勁lag

咁廢

係我部機有事定係正常

更新完插住火牛用都慢慢扣緊電
淨係開左iTunes
MacBook Pro 2018

咁即係個OS有事姐，咁我都放心啲

check清楚activity monitor有咩野run緊係chur power
另外去system information度check吓插住火牛時佢show幾多W input
正常情況下係要好大好大load長chur先會做到用電多過叉電

就係冇特別野chur電我先覺得奇怪
仲有更新完之後叉電有時上唔到100% keep住起99%
用緊原廠牛同線不過唔講都唔知有得睇用緊幾多w input

我入左system information睇返啲資料
佢認到係APPLE牛同連接左 但係冇叉到電
會唔會係我條線有問題

收件人改番用學生證個主人做收貨人 佢就無問題 <--未改之前發生咩問題

btw謝謝坦克巴解答, 廢事留多個言阻大家睇post所以喺呢度唔該你

我有個問題我個Airpods連唔到去mbp, 2020版又係，之前2013又係
有無巴打識解決
跟埋官網都唔得

有無巴打知點先用到LaCie d2 pro 外置hard disk
裝咗兩日都搞唔掂

係我第一次落完order，收到email 話叫我提供番學生證明，咁我上黎問，都有人話最好學生證名=收件人名
我怕就算我提供fd嘅學生證佢都唔approve ，咁係未發生問題前我cancel 左order
之後要落過張 order 係用人地名做收件人。
咁最後當然無問題

Update左16應該抵屌

MBP 2019 13寸 refurbished $8,099買得過？
可接受butterfly keyboard, 主要當文書機但想要個DCI P3 mon所以唔考慮MBA

可以

我每次都跟佢1-5咁連

我都係，但無一次成功
最後琴晚將部機連落電視個sound bar再連返落Airpods就成功左

又幾平, 係個樣一般, 唔知過data 差電果啲咩料呢

我想講我部2018都係咁 （up完15.5之後）
我Reset SMC 一次之後無再抆過個電
好似暫時Ok

唔叉上100%停響99%係正常，上個post都有人問過
另外你system information呢度，「正在充電：否」係因為你應該叉滿左粒電，所以個火牛淨係做供電俾MBP用嗰part而唔做叉電池嗰part
咁你見佢都有寫輸入係足86W，姐係似乎所有野都正常
咁的話個問題係番番出去OS / apps，究竟有無野係瘋狂咁chur電
(btw仲有另一個硬件有事既可能不過機會唔大，就係電池局部壤/認唔到，令總電池量根本唔足，所以用少少已經佔總量幾%)

隻野係全新，定係本身已經用開同埋有data? 有的話，堆partition係用咩format? 有無backup晒，姐係可以隨時re-format過隻drive?
另外，你係咪用跟LaCie條type-C線直插Mac用?

全新架，Apple 門市買
跟機送兩條線，Type-C線同轉usb線都用過

Cap依張圖果陣粒電已經得返89%
應該唔會仲唔叉電掛

清完SMC係work過一陣 之後再插就叉唔返電咁慢慢減%

等下個update再睇睇 唔得既應該就拎去士多問下

咁你係嘗試format之後佢先出現幅圖個error message? 總之你要令成個drive format做HFS+ journaled

你係咪上左10.15.5? 新OS加左一個延長電池壽命功能，高過80%會唔叉，個功能可以去system preferences開關

係呀，format唔到
試過修復工具（FirstAid）又話失敗

換左MacBook pro 2020之後某啲USB Keyboard Mouse會time to time disconnect，之後好似成條USB 2.0既BUS都炒咗，要eject再connect先得

想問一下係咪通病

PS 我用G602, DUCKY 1508S會有依個問題，其他暫時未有出現，通常幾個鐘就會出事

係更新左呀
睇返你上個post話9X%先唔叉
無留意到
今晚返再睇下啲新setting

原來係咁
咁就真係關OS事

我都住紐西蘭

靜靜雞上apple online store 用education price買過部啦

我上星期先edu price買左部ipad pro 11

apple 都無問student id

我都係用教育價買，由頭到尾都無問過我攞學生証資料

你買左啦？

Yes
MBA 13 (i5/16G/512G)
預計6月底, 7月頭到貨

想問下咁多位巴打會唔會放塊布隔住mon同鍵盤

點解唔買MBP13？

唔好咁做 有可能壓花/爆個mon
我部機用左個webcam cover 幾個月就已經爆LCD 好彩有ac+

擺張A4紙喺中間得唔得

a4紙應該ok

紙面有粉，有印刷/print野的話更多粉，而呢d粉係可以遇熱會溶，或者起砂會同mon面互磨...

想問下 學生剪片交功課
平時自己執下相
到時出黎做野會再買最新

暫時應該買pro 16 既6核定8核比較好？

我部機終於到左
用唔用佢開箱果張防塵紙好

不如問返點解需要搵塊嘢隔住……

望穿秋水，終於收到順豐no.
而家先係上海 我諗都唔會空運㗎啦

parallels desktop 15有7折

我部係成都，近少少

原本上星期諗住買部標配(i5 2.0/16G/512G SSD)再加到 32G Ram, 當時問要4個星期先可以攞貨，咁返屋企諗下先。呢兩日想扑搥，點知條 ram 加左一倍加價，CLS。唔買住，買部 MBA 頂住先。睇吓下一代會唔會個 spec. 再吸引啲先再諗

16升32GB唔係一開始都係3000蚊咩?

用緊2016 13 i5 3.1, 16GB Ram 512 SSD，插5700XT eGPU

諗緊出部2020 13 ， 想加到32GB RAM ,2TB SSD, 但cpu 重諗緊升唔升

16 又心思思

CaptureOne , Final Cut Pro (片4K, Timelapse 5k 以上）, Affinity Photo, Xcode 都會用

而家先買imac 27 係咪好on9
而家訂都要7月先有貨
幾時先有新一代?

等埋WWDC先啦

新iMac根本出硬，係爭在幾時
如果唔係肺炎應該三四月出左

你埋枱已經有eGPU前題下，新機只會有來CPU既進步，當然個跳躍係顯著的因為2016好似仲係Skylake
因你做開既野都需要GPU，我會覺得你上16”個改進會有意義d，咁樣響on the road情況下都有dGPU仲要唔差
咁樣隻舊13”可以長插枱做light desktop / 二奶機

換左機的話，舊機打算放

諗16 都係為個mon, speaker 都好似靚d(?) , 同希望散熱好d, 13 入面散熱好似同上代差唔多
但13 粒10 代內置TB3 controller, 用開eGPU 好似著數d. 我重有個3 slot PCI-E 盒插左10Gbps LAN card, USB C card

而家多數屋企用，間唔中/旅行先帶出去
而家可能會睇埋WWDC 有無update, 想等16 轉 10代U

原來而家16 Apple Care 成$3000

16”既thermals同埋thread count應該會offset十代 controller嗰part，除非你做既野真非常之GPU bound
你eGPU有無長插mon? 有的話16”個real estate你用唔著，無的話就當然同13”好大分別
內置speaker響desktop setting我覺得唔係考慮，你可以好輕易搵到外置好聲過佢

其實你仲有個玩法，2016放出去都唔值錢，不如等新iMac，兩皮幾頂配加RAM會勁過衣家部16”好多，如果佢改一改I/O的話你可能隻10Gbe同type-C card可以內置咁就唔會佔用TB3個PCIe lane pool
到時要帶出就拎2016 13”

eGPU 長期DP 插住個mon
16 預左Laptop mode 果陣先享受到，而家部13有時埋枱唔係行FCPX ，C1 大量執相果陣都未必插eGPU ，就咁當Laptop 咁用

而家香港的環境，唔會考慮iMac /Desktop

咁睇就視乎你用部2016 13”個體驗，新13”高配只係完善個form factor，真正用落兩部係同一件事黎
如果你慣左13”個form就直上，如果你想擴展on the road個productivity就上16”當然個代價係重量大細
關於十代TB3效率高於舊代你要搵實測，我睇過既測都只係響用盡一個controller bandwidth既GPU先會見到分別，我唔知5700XT算唔算係，而10Gbe同type-C卡一定唔係 (你會分開三個port插架啦？)
btw，C1P唔係有GPU加速咩，仲要個幫助應該好顯著吓

等到頸都長

我都係
本身部Late 2014又用唔到Sidecar
雖然冇乜病痛但係都心郁想換機

我eGPU 一邊，另一邊插落Sonnet PCI-E box, 入面有3條PCI-E

2016 一邊40Gbps 一邊得20Gbps

Bloomberg今日再出多次講最快喺WWDC就會公佈轉ARM計劃同粒Chip

期待葡萄成熟時

希望會出堅消息，最好係令到全post巴絲拎住部x86 Mac即時變苦主咁堅

睇到時可唔可以逼到我課金

其實咁樣換一換
個冷河期有冇d咩要適應
會唔會話啲廠商software其實未有咁快跟到咁
定好似x86咁可以係x64用得返

預咗做苦主

笑左

轉去ARM係咪即係唔會有bootcamp？

連八達通都出左, ARM版MAC都未有

隨機有呢份野，但做晒step1,2
step 3出唔到黎

今年岩岩先轉會，唔好咁啦

iPad Pro design 窄邊

iPad Pro design咪即係圓角

And we call it the Liquid Retina 5K XDR Display

根本就掉鳩轉黎講
明明係舊版厚iMac (+iPhone4午餐肉)個「design language」被iPad Pro抄

+

=

我唔知點walk through你點去用Disk Utility去format碟，因為都幾straight forward同埋網上有好多step by step
anyway總之你做足呢兩樣就應該一定可以用隻碟:
1) GUID partition map
2) HFS+ (或者會寫HFS journaled)

得，佢多數會check證件，你有就無問題

上次PPC轉Intel係有兩三年左右 (兩個OS X 大 point release)「冷靜期」
個OS有一個emulation layer去模擬舊PPC環境俾舊app去行
而developers就需要響新app度寫universal library，姐係「一code兩味」，同一套app要同一時間俾晒兩面用(Apple有俾足API支援)
結局的確會有一堆舊世代有用既app因為個developer唔理或者無資源去理，而令到隻app就咁無得再用，因為再之後既Mac OS就唔再有個emulation layer

衣家個情況如果Apple用差唔多既策略的話，我反而會估佢地會永久keep住個x86 emulation，因為x86響computing世界個角色唔係其他可以比較

另外回埋另一個巴打問bootcamp；
佢真係行ARM的話，就算俾bootcamp人用，都只會俾你boot其他(類)ARM既OS
我估佢地係會摺bootcamp，姐係唔再offer自家driver set，不過就響bootrom / security enclave層面俾option你disable security，姐係你鍾意的話你可以玩custom firmware，根本係等於PSP被破解咁樣玩法
佢地應該只會care你真係run緊macOS嗰時，入面行緊既野，尤其係AppStore同其他TV/Music等等收費野個DRM係無被破解，你繼續年年買機同埋供iCloud就OK

Anyway都係要等WWDC佢地公布細節，上面我當然係鳩up，到時錯撚晒隨便bin C

巴打會唔會有啲link可以比我跟住step by step

Thanks

揀format嗰度用HFS+
仲係搞唔到就隻LaCie壞啦，你響Apple門市買架，可以成份野拎去天才bar逼佢教你用 / check吓係咪根本隻野壞

唔該晒巴打

厚番少少個webcam係咪可以唔再係垃圾級

我估佢會擺FaceID同埋LIDAR
變相打包埋一個iPhone級既前cam

講真, 唔好話Mac, ARM遲早都係PC主流。
隔離M$都出左部ARM Notebook, Apple都只係將佢普及化。
可能有生之年可以睇到兩次時代革命 (第一係光復香港, 第二係ARM正式上位）

都係2011mid?

呢部係2020,新訂，未到

順豐班仆街hold 左我部mbp兩日都唔送上門
仲係派送中 屌你老母 打去問先話今日會送到

你話之前部mba 9年機嘛

想請教跟頂置個macbook 16’’高配買，i9 up唔up差得大唔大？年尾有無機出新？

你自己決定啦冇人知你要做啲咩嘢

年年都有新機出㗎喇你咁樣問法真係唔使買

可以等埋6月22 WWDC先
16寸都出咗成8-9個月
以Apple作風嚟講差唔多係時候update

大家買macbook簡silver定space grey
去apple store睇完實物都好難決定

Silver花左冇咁顯眼
Space grey睇落低調d，所以揀左sg
不過如果有信仰燈會揀銀

會，其他非apple既software未必咁快跟到

ARM 似乎唔係一下子可以轉晒，或者會有另一個方案係兩粒U擺一部機度

2011 late 個 display ,打咗柴，諗住買部mbp 13, 但係見個spec. 唔係太吸引，又突然之間貴咗，所以咪買部mba頂住先，睇下下一年嘅mbp會唔會有吸引嘅賣點先。

除咗mba，我仲有兩部mbp 15,16

始終Gen 10嘅cpu都出埋 不過淨係upgrade CPU個升級好似好minimal咁

Apple 可能會係ARM mac出之前強制MacApp Store app submit 埋Bitcode

到時由AppStore 轉ARM, x86 version

我銀/灰都有
覺得銀典雅啲

銀色經典
太空灰型 我自己買左太空灰 最鍾意深色

好，都想考慮埋imac

我用開mbp都有silver 銀色好似襟睇啲
SG就好似有換機感啲 不過某啲角度睇隻色又好似太暗

銀色係睇落乾淨啲 不過灰色又特別啲

好多人換灰只係因為以前得銀想換下口味
依家應該會有啲人由灰回流番去銀

我剛剛買嘅第一部MBP都係Space Grey
係幾靚 但其實隻色都有啲似其他brand
反而silver 就真係好classic

Thunderbolt連pcie有冇咩限制

太空灰係型 不過係個keyboard同機身個contrast無銀色咁順眼 好難簡

space grey
襯返啲iphone ipad
不過未買得起iMac Pro

想問問大家有冇得睇佢轉咗status為shipping to store之後
嘅確實位置

用左就好似PC 插左張卡咁,幾方便 但會慢左
有d 卡轉左Thunderbolt 可能會水土不服，Sonnet 果d 盒會有list，可以check 左先

如果MacBook有Razer Blade嘅黑色真係永遠只買黑

2019 MACBOOK PRO 13吋
係咪除左keyboard就冇乜問題
覺得butterfly keyboard手感正啲

黑色花咗好明顯
又易顯指紋
雖然我都覺得razer黑好靚

其實係，sg隻手摸下都有漬要特登抺
一開始心痛，花多兩花就唔再care

咁多

我以為仲會搵到同路人,因為我屋企果新都係mba 2011 mid

我三幾個鐘前先將我部space grey隻角hi一hi落一個金屬尿袋，隻角已經崩左三個位...
我懷疑佢地懶係環保用埋d咩可重用鋁質係有關

我部space grey直頭放落zip袋都可以俾條拉鍊「銀」花隻角

搞到我唔敢用個有金屬zip嘅clutch 黎袋部MacBook

如果個內龍有綿包住四角都ok
我嗰個冇

有粒塵都花啦
呢啲冇得避

我今晚影俾你睇嗰種銀花嘅程度
以一條拉鍊嘅能力嚟計係好過份

唔計內籠，如果個袋口係成條拉鍊
咁zip 部機入去就已經避無可避

有冇人會裝防毒 防木馬之類落Mac?
因為見iOS都好似冇人會裝咁
想知大家點諗？

LTT喪插Ice Lake MBP 13一樣有煎蛋問題
MBA chur workload keep住100度
MBP都keep住95度
XPS 13就keep住90度
佢話係因為MBP做得太薄搞到散熱有問題
但睇落Ice Lake本身都有佢嘅缺陷

intel唔生性，係制程唔進步既情況下提升效能

想問下 你地部macbook 用唔用殼 定買套

大家覺得arm mac會係一粒a14z pro max 完全唔同既u
定係可能係幾粒a14x加埋會勁左 姐係加多粒就勁啲咁

唔知大家明唔明
利申：完全唔識cpu點work

之前話係based on A14整一粒最少12核嘅出嚟 （8高效+4節能）
A12X/Z 就4+4

ARM Mac嗰粒A14加強版應該會再勁過傳聞下代iPad Pro嘅A14X
iPad要喺慳電同效能之間攞平衡去唔到咁盡

同埋ARM Mac粒U好大機會唔會叫自己做A系嚟分開啲marketing terms費事混淆
A,H,M,T,W 呢幾個都用咗
我諗X1同Z1機會大啲（不過好Sony）

係喎唔記得咗果單新聞
12核心都幾勁

如果有ARM MacBook Pro 應該照裝風扇
發揮到盡

係咪出左事
部mba買番黎唔夠1個月,一直插mon用

拉鍊嘅威力

有冇人試過 macbook pro 16 突然成個 keyboard 冇晒反應, 要 restart 先變返正常? 唔知關唔關 system 事

屌我都有

呢排買左imac既人有咩感想

有新imac公佈？

Rumour，應該係

不過如果新Mac加價再冇得自己加Ram條數都幾係

我估X14

RAM槽活門我估會keep
但係焊SSD應該走唔甩
姐係大概=Mac mini個做法

我反而想知佢地會唔會放Qi叉座響底座，之前有專利文件流出過
如果Magic KB/trackpad/mouse出第三代，有無線叉就可以放上去長叉，個位順便可以叉iPhone同AirPods

有都應該要加錢先有

二手Air?

一手
mba2020
一直插外插mon冇事...琴日拎出黎用就發覺出左事
冇買apple care+

約咗Apple整先
一年內呢啲問題應該會包

加價都預咗
淨係「新設計」都夠佢每部貴$3000

一個唔覺意 為左做薄 來一個焊Ram就...

追返2019

而家想買mbp16”係咪應該等埋WWDC先？
但係又估佢ARM都唔會即刻放落16度

mbp 2017 15”
想部換13

Wallpaper 喺邊度dl？想要

新機mbp 13’ 2020
粒u剩係上網(firefox)都6-70度，舊電又倒水咁(睇10分鐘片100->97),係咪正常

唔熱唔係MAC

正常
10代U係煎蛋
同埋Pro都係mark 睇片10粒鐘

ARM唔會啦
除非粒ARM好勁同所有Pro apps都係ARM ready
否則最多咪係放10代intel U

但係d benchmark又話可以上10個鐘網
而家實際一半都唔知有無

好似用safari 慳電d
同埋都要睇下你background 開住咩其他software

quit曬其他background app
不過長期連住wireguard vpn，但係應該唔關事？

點睇温度

macsfancontrol

今晚down先

一開機就咁？定係開耐左先會？
但應該唔洗ac+都可以free
會2 3日換返個新mon比你

利申 1個月前殘影換左

用Safari先有機會有10粒鐘
同埋好睇你條片個source同解像度
YouTube睇4K因為Apple 硬件唔support VP9所以decode YouTube 4K會好食電

Special Event Keynote

June 22, 10 a.m. PDT

Discover exciting new innovations and updates coming to all Apple platforms later this year. The keynote address will stream directly from Apple Park via , the Apple Developer app, the Apple Developer website, the Apple TV app, and YouTube, and will also be available for on-demand playback after the conclusion of the stream. For viewers in China, the keynote will also stream on Tencent, iQIYI, Bilibili, and Youku.

又要捱通宵

播俾強國托咩
Windows都話幾年後再國唔用
行ARM既全美軟硬件一體Mac機就算佢地想用，老美都可以玩野一句戰略物資唔俾賣過去

撚吓班友

好似benchmark 個screen 唔會開到好光，我自己用就會開得光d
如果出街怕無電，又只係上網／做文書野，我會用 Turbo Boost Switcher 去disable 粒 U 既turbo boost

Spec 同我一樣，都係教育價買

會唔會出新macbook

XPS 17有得訂

巴打 想問下呢個spec係咪都有經常過熱既情況?

觀察多排先
新機新login icloud 會背景sync
暗地裡係咁download 嘢
用起碼幾日先正常返

上safari, 或一般YouTube 是ok的，不熱，我不是睇4K。睇片，微暖。連續preview 一D video files, 會熱。整體都不錯，夠我用。

了解，唔該巴打解釋

我都係 訂左10日都仲係處理中

2016尾期macbookpro 15寸除左storage之外打爆配置
換唔換16寸打爆佢好？

唔該巴打，試多排先
通常都係行vm/上網/視像會議，應該唔chur粒U既

有冇人用過hyperdrive

原來買MacBook 送一年AppleTv subscription

wow

我係完全新用家，體諒下

有冇Safari撚用開adblock依幾日完全睇唔到YouTube

之前舊機買AppleCare Protection Plan 全方位服務專案
呢幾日出左新機買完睇先發現新買果隻已經轉左名做apple care＋
即係好似iphone果隻咁包埋人為損壞 貼d錢就換過部新？

ic thx
咁都幾撚荀
早排買左部翻新既12吋macbook 因為真係貪佢夠輕夠薄 成日拎出去
買埋ac＋保到2023年
到時分分鐘拎去整可以搏佢無哂零件係到換過部新

有無人知點解我dl 左turbo boost , 永遠都disable 唔到

打完pw disable 都係咁

長期超頻 點搞

2020 MBP

你用邊隻
我用Adblock睇冇問題

想問重新裝話mac OS 係咪即係等於format 部機？

但重新裝過OS （ command + R)

但之前d 舊野又係番哂度

本身用Ablock plus，之後down多咗幾個試都係上唔到

重裝同Format係兩件事來

我琴日部機裝左2 舊野 （turbo boost 同geekbench4)
要禁Geekbench 就hang 機
之後部機係咁force restart

Restart jor20 幾次都有
入唔番桌面

我驚到賴屎

之後我重裝OS , 其實使唔使format 埋硬碟

新手

全清>format

Earse埋隻harddisk佢穩陣

用開AdGuard冇問題

唉，唔知咩事

用牛油紙隔一隔
新機都有張跟住

想問翻新機價同edu價係咪一樣？
仲用緊最後一代信仰燈mbp，但喇叭聲拆哂 同唔夠storage（得128GB）
睇中咗2020mbp 13高配，但學生證去到7月就完
諗緊等翻新機定襯仲有學生價就入手

macbook apple care改左可以係一年內隨時買，唔洗急住60日內決定

邊度有寫

就算係真咁 Effective date 係幾時先

邊到改咗

都係跟返買個日純粹可以爭扎多一陣

有冇人用過 homebrew?
上網睇啲人話好好用，可以用嚟 download software on Mac
我想問，用 brew 同你喺官網上面 download 有咩分别？例如我想 download chrome, 咪去 chrome 個 website download 咪得囉？點解要用 brew? 好用嘅點又喺邊？
(真心唔識，求指教) thanks

唔同野黎嫁 有分plus同普通版

原來係咁

請問下 翻新機2019 高配MBP13吋 2.4Ghz四核8gRam 256SSD 買唔買得過定係2020版高配係最好選擇？

梗係2020
完全唔同級數

咁係day back 番兩個月前買機果啲都可以一年內買apple care
定係佢announce 之後買機先開始計

apple care可以一年內買 apple care+要60日內
apple care+本質上係同保險公司買野既
不過而家買apple care要打上hotline先買到

2019或之前嗰啲model淨係個keyboard都已經可以唔洗考慮

13 吋 MacBook Pro - 銀色 全部apple store無現貨

呢1年內買唔買其實只係有+同無+既分別
個+其實最包既係人為損壞果part
所以如果遲早都買既 早d買好d

我部2018買完AppleCare冇耐
佢個plan就變咗AppleCare+
但我聽講兩個plan好似唔通
結果我都唔知依家自己部機保啲乜

我個頁就係protection plan,入去比錢就係plus

你最好去research吓*nix相關個概念先，好難好簡短咁答你
Mac機之所以受developers(同埋「power user」)歡迎係因為個kernel可以直行呢種野，包括homebrew呢種package manager

岩岩上網睇返黎
好似係舊年先有呢個plan
應該以前+兩年care既人自動轉曬呢個

究竟點解一個「新手」會走去裝turbo boost switcher?
「新手」用得Mac機就係為左盡量唔搞咁多野，包括要去為左隻CPU同部機個散熱去左調右調
仲有，有咩理由已經走去重裝，都要問需唔需要format... 你衣家係system level大炒，當然要砍掉重練，仲要講緊分分鐘完全洗完再裝都未必搞得掂，因改turbo boost嗰part有機會整壞firmware / hardware層面

如果你成功洗機，建議你完全唔好再搞呢d customization野，正正常常用多一排先慢慢玩呢d啦

我依家係AppleCare Protection Plan（即係當年我買三年嗰個）
2019年轉哂做AppleCare+之後
依家個網好似得番AppleCare+
搵唔到邊度有講舊Protection Plan
我唔知舊plan會照跟舊terms定係變埋做Care+新terms

舊plan應該唔會轉
原則上香港既AppleCare+因為包括意外保嗰part，都係搵保險公司額外簽既一份保險約黎 (好似係AIA)
同以前淨係Apple自己保養plan比較已經係一個複合性既分別

我果2部係咁 MBP2年前買
另一部新買

平時都係ipad上下網睇下片 當save相 有冇必要用mac機

原來要上apple登記部機幾時買，岩岩諗住上去睇下apple care先知

有無換嘅需要？
有budget 嘅怕乜

發布會前夕都冇風吹MBP 16 會up 上10 代U, 睇黎永續到2021 了

用capture one覺得慢

咁等多陣先

點解developer/ power user 唔用linux?
利申 唔識

因為mac本身已經係同linux個底好接近
無咗特登裝linux既必要
最多都係行ubuntu vm

睇邊類developer
例如如果要用GPU train machine learning model 就一定係用Linux

唔係呀，講緊因為macOS本質上根本係一部BSD kernel既往*nix機黎，大體上可以當係一部Linux機咁用，而又同時間「享用」一個好完整既GUI

(今日咩事，有咩理由一個識去homebrew download package既人係需要解釋呢d野)

我明你講咩 我係講緊比佢知developer 唔係唔用Linux 姐

其實應該係新手想好快上手
上網左搵右搵睇咗好多資料
咩都試咗先但搞唔清啲concept

掙扎緊等唔等埋WWDC先買

用 brew 同你喺官網上面 download 有咩分别？
快同方便管理，譬如可以寫一行就大量下載/更新/刪除，簡單嘅
類似咁
brew cask install google-chrome iina microsoft-office
就可以download哂要用嘅軟件

咁macos 有咩好過linux

都係尻up 下，其實今年正常都唔會岀
MBP 16 吋岀左半年only, 邊有可能咁快有得up

如果用呢個 brew cask command download 之後，啲 app 會放喺 Cellar 定 Application folder?

可以行大廠desktop class software如Adobe
可以做埋iOS development
driver問題近乎零
等等

default係usr/local/Cellar

因為十代45w只係14+++nm，再加上5700M，16"未有miniLED mon之前只會小up一次，咁細既純部件升級應該完全唔會有生產線風吹

打死都等

應該都2020內都無機la... 唔係入左咁多硬件點散貨。 上年11 月先岀

我自己冇改過path
cask嘅，即係有ui嘅app會裝喺/Applications
冇UI嘅，例如python pyenv youtube-dl就裝喺Cellar

driver問題近乎零 因為一係就full support 一係就完全唔support

咁就要睇你個development有無需要用到specific既hardware，因為就算大路野macOS本身都會有driver，再者今時今日OS X有好多基礎API/framework都已經driverless (例如CoreAudio)
如果無，例如web dev，用macOS (MBP)係幾受歡迎的

Mac近年多過8個月就有refresh其實幾常見
所以WWDC有新16寸唔奇
只要唔好抱過大期望就得
如果update得少仲可以追番舊款嘅refurbished機慳番筆

跑分都未有泄漏
可能直接跳tigerlake-H

parallel 有無巴打用緊？ 技術成熟？
想用office，但又唔想用bootcamp

點解唔想用bootcamp?
呢個好似官方做法？

parallel VM 唔洗reboot可以直接係mac上行windows application

Yes，麻煩啲用bootcamp 算

Access 無Mac版好荒謬， Microsoft真係為揾錢癲咗

終於同部垃圾桶 Mac Pro 2013 換左12 Core + 64 GB ram
但換完之後開唔著機
然後拎去新高登比人搞，佢幾日之後報價$1700話壞火牛，同我「整」火牛
想問下坦克巴乜部機火牛禁易死架咩
唔知佢係咪亂禁噏
整好之後剪片同ren片快左好多

換10代U咪又係14nm+++++

你咪慢慢set呢樣set個樣囉

八核好難唔夠用

好似冇咁熱

上年送完睇左一粒鐘冇睇
4k好似清過netflix

學生價入手啦on9

所以唔明點解啲人會覺得6月就要出新機

完全好似on9咁一廂情願覺得佢要喺哩個時間點出，好似完全唔覺得人哋係會跟timeline做嘢咁

GPU唔係有張勁好多架咩
eGPU都係買果隻

咪又係差唔多
Intel冇牙膏唧啦

啱啱睇完Dave2D評Razer Blade
佢成條片屌Intel多過講部機
Intel應該冇運行

用緊mbp 2020, 想買egpu玩bootcamp gta online
想請教顯示卡應該買咩型號？難唔難裝？

INTEL 十代真係唧到底
格硬出來超頻到5GHZ等零點幾秒

今次大機出新imac?

所以16”就算用新chip都只係小改進
我比較想知如果衣家出新，咁舊款會減幾多去清存，尤其係翻新機再減會好抵

睇佢新款定價
話唔定學PRO 13咁
低配仲係上代
高配先換新U

macOS 一定要用AMD
5700XT 或者vega64

新機加價舊機唔減

睇埋WWDC先買機唔差在果一星期
十代真係冇乜好更新
仲好意思加價

WWDC公布好大機會
不過出貨會唔會好多個月之後就好難講，始終新設計

本身就想買又要等

講真加價機會好細，衣家咁既市況
另外就係如果真係公布ARM roadmap，咁衣家仲用Intel既Mac就算幾新幾抵都會係一個deadend，客觀價值會跌

邊個唔想買就減
等得就等下
轉AMD做定制U好過啦

入咗水，比$2300左右有部新機

如果roadmap長遠會全線轉ARM，真係睇唔出會為左某幾款Mac轉一轉去AMD先，之後又要轉多次ARM... 整體黎講Mac機對Apple真係生意一小部分，佢地最需要係簡化生產而唔係玩全面多線(Dell/HP)

明白！thanks

星期五我買咗Apple 股，等佢發佈會將個市推上去

會唔會倒插

LM等睇賺錢

成日想知道keynote前買股票係咪賺

其實呢... 好多時有event都會俾人推高幾日，到個event開之前/開緊就會拋跌
散戶鳩玩睇路

好似無乜邊次WWDC/iPhone announcement 果日唔跌

提就提左喇
講真睇好ARM不如買台積電啦

無玩台股，台積電好似無發股

美股

TSM

台市上星期升番上三百，嗰時ARM Macs既料都未實
近排同美國合作，以至夠膽唔鳩做華為單都已經確定佢地未來個地位

其實apple 每年嘅a chip 都俾咗tsm 好多生意下 fatfat

都應該要update 喇
係咪有新設計？

2020年iMac仲係粗邊真係要Upgrade下design

都係嘅
減一減條邊都已經好靚

今次應該會改，等多1 星期就知

無知一問
下星期有新嘢發佈，咁舊嘅macbook會唔會降價？

我想問Mac 有咩setting /用咩software 可以容易啲瀏覽folder 啲相？

比如平時係window folder 有一喳相/圖
你double click 打開佢，佢default 個viewer 可以比你放大黎睇之餘，可以用左右掣逐幅瀏覽

但我用mac時，係folder 入面就咁click 佢係變左彈多個window 出黎獨立開果幅相，而唔可以一路用左右掣咁睇其他相
我而家用緊個折衷嘅方法就係
一次過highlight 再開哂咁多幅相；一係就較folder view做preview

掉晒入相片用相簿分類

highlight 張相撳spacebar preview?

MBP 13”高配 2020 電池100%插住火牛用嘅時候啲電會愈用愈少

出咗新嘢
舊嘢直情落埋架添啦

我都試過
試吓反轉個usb c 插頭吖，唔知點解好撚on9

唔會，apple 情願落架都唔撚減價，好似係
假設有新機，一係買貴既一手，一係買平既翻新

不嬲都係
小upgrade 就舊版落架減價清貨
換款（16”取代15”）就舊版落架唔減

#212
四架坦克
2020年6月8日 12:05:31
你係咪上左10.15.5? 新OS加左一個延長電池壽命功能，高過80%會唔叉，個功能可以去system preferences開關

差滿咗唔係會直接攞濕電咩？
照計電池應該唔會郁到？

響Finder，用Gallery View (cmd+4)，呢度左右掣可以cycle，底bar show 細圖，右面metadata

嫌張圖唔係full screen的話可以用Quick Look + full screen mode，有好多個方法chok入去，我最鍾意用最快個玩法: select all (cmd+A) > alt+space，佢會full screen掉你去第一張，click四個正方形個icon可以入index sheet出全部相既細圖
Quick Look呢度你仲可以複合咁用，例如事先唔全選只係選你需要既file (活用cmd或者shift click)，而且可以唔full screen淨係floating window咁出個Quick Look window (淨space bar唔+alt)，用得熟可以好好用尤其係presentation / 開會時篩選野
btw幾個版本野既MacOS仲好用，嗰時zoom in 100%都有shortcut (一幅圖時㩒alt，同埋index sheet都有shortcut，衣家閹左)

好似依家唔會
一直走電池

咁我呢啲長叉過夜撚舊電咪好快玩完

好快漲電

部機遲早無位，所以唔會將啲相搬番入去harddisk

今晚試下先

屌是但la, 反apple 換電都係千幾蚊。
我都接近長期接AC source 用，無脹電，但電量cap 有下降。
唔撚理la, 有咩咪比錢換，冇必要擔心粒電吧

個相片庫可以擺喺其他地方

咁有applecare+ 又唔鳩理佢都得
話就咁話但心理上都係唔想

比錢換唔係錢咩😂
唔係個個都想成日比人拆機架麻

佢驚長插濕電而唔放電
舊電池會衰退等仲快
定期幫佢discharge維持離子量
等個cap唔接好太快跌

電既野你點撚樣錫住用，點保養得再好都會收皮ga la。

唔鍾意個management既人可以走去preferences度調整或者直程關左佢
如果好需要部機長時間100%，可以隨時準備拎出去用好多個鐘的話你係應該去關

其實呢個功能係咪好似iphone 咁根據你用部機嘅時間習慣去叉電？
假設你每日用部機嘅時間係朝早9點至下晝 6 點，部機會喺 9 點前full charge 比你，其他時間會幫你discharge 吓，等舊電可以自己cycle咁樣？

macOS 10.15.5 加左Battery Health Management
untick就唔會

佢大概係咁，不過細節應該有唔同，同埋有多少少野俾用家調整
我自己有裝10.15部機未有機會升OS所以未試

依個問題下個POST應該要加入Q&A
2個post俾人問左3次 次次坦克巴都好有心答我地

明白了
咁我呢啲普通用家講真唔會點理

搵到官網有database article講

終於等到WWDC下星期開

MacBook Pro 16 2020

iMac 2020

iMac肯定有更新
macbook pro 16唔知更唔更

翻新16吋都冇人買

無左一半款喇喎

我部imac2019 27買加換ssd同加到24gb ram用左14500hkd

有人用15500hkd接手🤙🏻

做乜撚野

人在外國

可能上AOS見一樣既config要好貴以為自己執到平野

點知其實只係27 base model加自己diy左隻860 evo入去

iMac都有得炒

要拆機又唔同講法既

MBP 2015 early

開機

有聲 有caps lock燈 無畫面

係咪gg了

我無聊用電筒照一照個logo
發現個mon 又有少少畫面

算唔算更新左

張卡勁幾多

升上 5600 差 $5250

竟然係GPU

It’s reportedly up to 75 percent faster than the 4GB Radeon Pro 5500M (thanks in part to 40 compute units), and as much as 3.5 times faster than what you got in the last 15-inch MacBook Pro.

轉5600M 加6K
cls...

唔洗諗
單熱管壓唔住

燒backlit driver線路

算唔算通病

HBM2貴

揀返5500M 8GB算

Macbook Pro 16如果想連43吋電視做mon有無野要留意同推介？

唔係剪片撚可以當無update過
你見佢website上面個menu MacBook Pro 16"都無寫NEW
應該部機個modifier number都唔會改
情況同2018 15"由RX加VEGA差唔多

anyway估唔到佢地CPU咁細up都skip埋
睇黎可以放心買翻新機，或者等iMac

咁樣up法真係個佢唔到

即係2020 MBP 16 永遠898 冇得update 了

等2020有16吋update嗰啲可以放心買
一係等到出年mini LED

睇來真係等唔到2020版

個2021 miniLED版好大機會直上ARM
搞到衣家的確買翻新機係啱timing，如果你想要最終Intel完全體的話

你地估ARM會係咩價錢

我覺得係用來寫code 文書上網機
1皮左右應該

認真，好撚樂意
淨係想有部大moon 文書，MBA 個spec 但有16 吋我都即屌
多唔多核，display card 有幾勁對我真係無撚用

6000$ upgrade gpu

漲電係咪一定會繼續漲落去
可以唔理幾耐

如果大mon 文書機 而家有部xps 17 用iGpu

學校價 頂配機加4千幾
不過散熱壓唔到5600

我就覺得ARM 唔會咁快出喺pro 機到，始終professional users 大部份都會用3rd party software，唔係話轉就轉。

所以我同意宜家傳話用MacBook/air 來試arm
呢班user 對workload 要求細

漲到頂殼就要換啦
到時系統都會提你換電

INTEL粒超低壓真係又廢又貴10W不斷降頻
粒A12Z可以保持15W唔降頻

轉Intel 果陣，一樣成堆Pro software 重用緊PPC
但都係Mac Book Pro 同iMac 出先

可能Intel 2020 版賣多排先cut

WWDC 如果真係宣布轉ARM，應該會有developer kit 租/賣比developer，到時睇下係咩機改裝

ARM再勁 仲未超越x86
但arm 發展潛力大 加上自己可以控制返硬件
點睇都會雙路發展，要果堆專業重寫真係好撚難

2021出(ARM)16”可以係年中年尾，如果年頭或更前已經出過ARM 細 MacBook，咁部16”就唔係第一部ARM

以so far有出現過既ARM rumors去睇，CPU力嗰part雖然未明確，不過短期內上到等同Intel 45W TDP未必唔得，始終未係去到要scale到iMac至Mac Pro個級數

anyway仲有一個星期就會明朗，就算想買新16” GPU定係舊16”翻新機都等幾日囉

轉左ARM都好既
全平台統一左 ARM
咁就所有app只要寫一次就得
長遠睇係好
我諗好快追到intel
Intel淨係識J turbo boost 但TDP只係計基初頻率

好似突左少少出黎認真搵先見到
用左五年但電量仲係正常

有無人知apple care+ 係咪可以計返日期退錢？
想賣機但唔想帶住applecare+ 益人

重Intel? AMD啦

想問mac機cpu超頻係咪冇可能？
即使裝Windows用XTU？

超左你都要諗點散熱
(好似firmware層面已經唔俾，唔肯定等人答)

主板lock晒
連普通undervolt都唔得
唯一可以做係xtu / mac volta 控制個功耗等佢可以keep住boost得耐D

其實好似係有T系chip既Mac先開始lock成咁
之前用普通EFI有多好多野可以做
anyway，除左Mac Pro，我諗唔到有咩野實際workflow去OC一部(真)Mac係有意義

如果Apple無打算transit去自家ARM呢個計劃的話，咁衣家襯Intel食緊屎走去用一用AMD其實係好正路，尤其係mobile方面可以用APU拎到相對理想既電效
不過就係因為已經有轉型ARM呢個roadmap，下星期一我地應該就會知道佢地打唔打算全線shift，如果會的話，咁中間用AMD攝一兩年係唔化算，因為當中會有工作要做，同埋開多幾張合約出黎會節外生枝

touchbar之前既款 (2012-2015) 可以較 undervolt
2016之後就咩都鎖晒

應該可以，不過未做過唔知詳情
但係另一個考慮係賣二手的話，可能個買家見你有AppleCare (有+與否)佢會放心好多，因為有咩事佢都可以拎去天才bar整，算係一個賣點

你exactly係邊款? 五年應該係2012-2015既retina? 越舊款就越易漲電，不過同時間又越易換

啲人見有applecare + 反而仲多問長問短
之後又扮可憐學生哥無錢買機
然後同佢講我自己cut applecare+ 再賣比佢，佢又話想要埋applecare+
唔鳩理佢

2015 13”
好似冇recall到
其實好唔明顯用水平尺度先度到

無錢圓咪儲/做分期囉

唔鳩理佢啦

不過當然，就算唔理會上面個白撞買家，你唔想有手尾的話，走去搞掂AC+尾數之後咁部野的確可以比較簡單咁賣；個前題係你要接受應該會收少左錢

得某一個serial number range既2015 15"先有recall，呢個recall同發漲無必然關係，佢係關於起火可能性既危險黎

你個case我諗你最好換，而且係拎俾Apple俾正價換
當然要拎尺先度到個風險唔算好大，不過長遠佢只會更漲，去到一個點會產生危險而你到時又唔覺，咁例如你大大力擺響袋壓佢或者成部跌一跌咁就會好撚大鑊

啱啱搞掂咗apple care+，袋返千五蚊

16GB??
8GB

？

請問點樣退？

搭單放機
7500 2018 mpb 13 touch bar 8gb 256ssd 保到下年11月
有興趣就留個tg

係咪猜燈謎? 我黎:
「點解建議人MBA唔升16GB??」
「今時今日仲建議人買8GB我DLLM」

16GB 有咩用？？
8GB夠了

要光纖gigabit internet有咩用？ 56k夠了

8GB ram 用chrome多幾個tab都lag 更加唔好講做野

我又有
GPU無16GB VRAM學咩人扮workstation laptop??
加六千都仲得8GB，做果粉慘過做雞

打電話上去applecare 個熱線
之後會駁你條線去乜鬼法理部對資料
然後對晒資料再比銀行戶口佢地就得
好簡單

其實16吋張新GPU升唔升得過？

等實測
就咁睇因為RAM速好大改進，可能會好勁
不過都要睇你用部機黎做乜

散唔到熱 理論性能識飛都無用 睇d鬼佬review 先啦

5600M用HBM2 memory，RDNA 3.0
理論上電效熱效都大提升，姐係16"個機殼唔需要改，個GPU package一樣係50W TDP

啱啱睇申請citi信用卡迎新offer送$1300 apple gift card
可以幫補下買apple野

好可惜我張舊citi係上年8月cut

平d放出去算換2020

係咪即係用教育價入手都岩呢？

有冇details呀師兄？

應該係話除咗正常迎新送超市券嗰d之外再加碼送gift card
不過話要9月先有
你自己去佢個網睇啦
廢事俾人話我係打手

Thank you

google小斯或者里先生
唔po link啦

有傳新imac

問一問, 而家macbook pro過左60日係咪無得再買apple care?
部機上手無買, 又過左60日
有無得打上去加返?

跟隊想問下 本身個AC+就過期有冇得再買加長返

學生價買係咪都可以用

Gift card why not

我上次去apple store trade咗部ipad mini換新ipad pro
佢trade完條數過咗落張gift card度
之後買ipad pro嗰時佢用咗我張gift card先
之後先信用卡俾埋條尾數
我嗰次無用學生優惠
照道理學生優惠同gift card應該無衝突
不過最好去apple store問清楚藍精靈

出左新、

AMD Radeon Pro 5600M 的 GPU 會唔會差好遠

黎緊想買隻Dell P2421HC 駁mon用, mid 2014 mbp 15”張GT750M夠唔夠推2k mon?

夠有突
不過記住用miniDisplayPort出，用HDMI會出唔盡res俾2K

想問docking/hub 邊隻好？ 想搵隻類似verbatim 雙插，呢隻多唔多鑊氣？

Thx坦巴即係要買條Mini DP Thunderbolt 2 to DP?

唔知係咪因為用shell install咗唔少package
而家storage “other”嗰欄用咗58GB
想問有冇咩app或者任何方法去管理哩類唔知store咗去邊嘅file？

就咁mDP to DP得，唔牽涉thunderbolt

好

有傳新Magic Trackpad3可以無線充iphone，用apple pencil寫字

幾時macbook trackpad可以連apple pencil

如果新trackpad有呢個功能，之後出新macbook應該可以連

Some 2020 MacBook Pro and MacBook Air Users Experiencing Issues With USB 2.0 Accessories

睇描述似係上排我地有巴打話自己部2020高配用USB mouse會chok嗰個問題一致...

係咪又關Ice Lake事

無線叉iphone？

屌都唔知買唔買好

終於唔洗再用sidecar

你地祼跑住先？
到到都未有殼買到

16吋個新GPU 勁到CLS 跑分差唔多係5300m 兩倍 好難想像點解同一個TDP performance可以差咁遠 macbook 電競不是夢

應該大概係PC laptop隻2060咁上下
比較有趣係究竟耗電係咪好可觀，呢個要等多d實家測試
當然收成六千升級值唔值真係見人見志
(唔係話5600M唔勁，只係之前MBP用既GPU真係中下流貨色)

除非要考慮攞來攞去之外 真係冇必要加GPU

fps仲高過13吋駁5700xt egpu 個人認為6000蚊其實幾抵升

攞黎攞去又唔用gpu 點解唔買13吋

你去問吓年年都叫春想要15" Air班人

我而家更想佢出15吋iPad Pro

要咁大部做咩 用緊11吋都嫌佢大部 好想可以好似mini 咁袋到入褲袋

btw 未出arm mac 之前我覺得air都係垃圾

等埋星期一WWDC先啦

iMac話會用「iPad Pro design language」呀嗎
或者好似XDR Display咁隻磁能座可以snap on，咁你就咁雙手拎起部iMac就可以當佢係32" iPad咁用啦

痴線，i Mac 分分鐘更加貴

我係用套加貼dbrand

屌，中左

嚟緊想換走部15年垃圾MBA, 同樣既價錢 MBA 同 MBP 係咪揀 MBA 好d? 用黎基本文書上網同photoshop 可以既話都想用黎剪下簡單片

有冇人部MacBook Pro每次充電後, 開機都會出現白色folder閃下閃下, 係唔係壞SSD? 有冇得整?

想問下寫program/apps加上網睇野呢部應該夠做？1

50w TDP 有rtx 2060 效能
真。gaming macbook

我係其中一個
不過算啦
我都知唔會有㗎啦

同問

一個大mon同有numpad對cloud apps用家同睇片撚係幾適合，其實大mon低spec機一路都有市場，不過市場唔大所以d廠唔整，響PC laptop你可以平平地搵部舊既15"-17" workstation，當然個重量唔會好似LG Gram 17咁輕咁薄

基本文書上網: MBA夠做
極基本PS剪片: MBA勉強，可以的話上MBP最好係13999高配；唔想俾個差價就低配MBP不過都係唔建議，真係唔值

「寫program/apps」姐係exactly係用咩做? 你啱啱入門?
呢部高配原則上夠晒好多專業用途，係個mon細d，coding可能嫌唔夠位

Code 狗一定接1個/以上既大mon 用
13 吋好夠屌啦

衣家就算on the road都可以外接mon，我前幾個月仲濟留響外國就係用隻15" type-C powered mon插13" MBP，打直佢做php debug幾有用，如果淨係用13"個內置mon我應該會斷頸

請問依家買翻新機macbook抵唔抵？

前兩日買咗部低配mbp, 16gm ram/512gm rom
我平時只係做下文書野，睇下youtube ，唔打機
我諗應該夠用

今次MBP 16係咪當更新左喇？
係咪可以入手了？

應該係
一般有新U MACBOOK都要遲半年先出

等唔等好

十代U得5%提升

可能跳過出TigerLake-H

今鑊就係skip左Comet Lake
好難判斷Apple諗緊乜
可以係懶貼近市場所以有GPU就出
可以係developers嗰面有新動態而用得著咁勁既mobile GPU
可以係下一部16"轉ARM所以出一個臨尾款黎拖

ownership幾時可以買

睇埋WWDC再決定都唔遲

唔知轉ARM嗰時macOS會唔會終於肯叫自己做11

得5%增幅無謂食10代U成本價
出得10代U 9代都會平咗
Profit margin又高少少

WWDC會唔會有新trackpad同magic keyboard

2020年底有16吋 mini led MacBook Pro

推遲左喇，因為支炎，miniLED間廠2020內整唔出panel

寫apps係入門，平時都係Java/SQL加少量既webpage野啦，因為工作需要所以都想學深入啲寫apps，以前有部15”，但當時無乜用就放走左，搞到依家又要用返

但又唔減價

imac 過哂保 去邊到整好

好似16 inch已有翻新

有無人個email成鬼日無啦啦彈出黎

好似通病黎

Gmail嘅問題
成日自己彈
解決方法係唔好揀X閂
要揀縮細佢入dock

今個post開post嗰日啱啱Apple放左十幾個16” config出黎
到琴日我check已經淨番兩隻標配，無32GB RAM

買ac+係咪冇咩用？

好有用

如果入手16吋21999 個macbook pro 係咪唔洗等發佈就入手得

突然更新CPU都唔奇
粒GPU都係無啦啦更新

粒u好似得5 %upgrade?

仲有支持Intel Thermal Velocity Boost同DDR4-2933

經已想買

唔差果2K就早買早享受

個2k係平？但以上upgrade 差得遠？

通常有新 舊機減2K左右
1秒既5%提升囉

但大陸都開唔到工，會唔會出完年底先有得買

今次咁更新GPU
話唔家玩加錢換十代U

開晒工啦

等埋星期一event啦
到時有個唔細可能出部ARM MacBook係勁撚到喊

唔做第一批白老鼠
IPAD APP都搞唔掂
MAC真係有排搞

就算唔即買任何新野，都可以根據佢公布ARM roadmap去判斷現有x86 Macs係唔係等變垃圾
尤其係新iMac應該仲用Intel，佢改新design等我地狂丁不過明知下年出ARM版咁衣家買會好柒

估佢都係開條新LINE搞
再放慢X86既MAC

姐係就算出都有排

睇到windows 果邊arm搞到成pat屎咁 唔太睇好 arm mac

上次PPC轉Intel，Steve Jobs響event講鬆一年transition，之後事實上只用八個月成條Mac line轉晒，PPC Macs響之後一兩年內就變到完全無用咁濟因為太多新apps同埋OS X本身響Intel Macs係成熟好多

今次當然個方向唔同，x86已經好成熟，而Apple既ARM只響mobile有經驗，scale上去iPad Pro個功率的確係同MacBook (Air)重疊不過Mac line向上仲有好多空間要填

所以咩都好，星期一睇佢地點講啦

MS無出d咩力擺響ARM Surface同ARM Windows，成件事似係proof of concept同埋tech demo多
佢地亦唔似Apple咁樣(公開地)有自己chip design department，非常之有誘因將mobile同laptop/desktop整合去擺脫Intel限制
(btw 其實Windows響ARM行應該server嗰面係更有需要發展)

之前microsoft 好想將windows phone 同 windows 融合 結果
我覺得server 無需要用arm 一黎server 比起移動設備唔需要考慮續航力 二黎好似未見過用ARM CPU 嘅 server 實體機 同cloud 都係 可能我見識少

aws 大把arm server cpu 主要係夠平

用開azure

是咪32' Mon ?

請問新gpu 5600m是否值得上？差不多5k幾6k

個keyboard換咗次，之後隔咗幾個月已經有啲掣好撚kick

唔知呀
咁啱上網見到咋

bezelless 32” 既民間mockup姐
應該同實物分別不大，除非個座真係搞無線叉電會大塊同厚d

追pist啦，我覺得唔係專業剪片無需要
同埋要等多少少實家測試

咁撚正

問得依個問題即係無需要啦
無需要又走去買即係唔值

岩岩去左Apple store想入手macbook pro,比sales力勸叫我睇埋聽晚先

倒米sales

唔想你後悔咋

就算出ARM version都係等一代先換安全d

Apple第一代啲product好似都係流流地

當年第一代Mactel MBP中伏

話唔定有細update 有減價呢

16吋要更新?

買macbook air 2020好定macbook pro 2019 13inch(翻新)好，見價錢差唔多

macbook pro 2019 13inch

我見有鋪macbook 12 官方翻新五千幾
有啲心動
利申：只係文書用

散熱壓唔到

等埋聽晚發佈會再諗

隨時壞keyboard

用咗5年都未壞

唔係出新16inch pro炸咩

買黎做電競選手 人人拎住部厚過黃頁嘅電競notebook 你拎住部macbook pro 未開波已經贏成條街

其實佢地比起平民百姓會知多幾多 有冇師兄做可以分享下
咁有良心嘅sales 真係好少見

好似每朝會有briefing，但未公佈既野佢地都唔會知

會唔會有d inventory 果類野可以偷跑睇到

唔會

佢地都唔驚無數

驚你返來吵炸

做散仔藍精靈會知幾時有大貨到
幾時要多d人手去換機
但詳細出咩唔會知

唔洗跑數真係好 對d客同自已員工都係 有時真係比d sales chur到發爛渣

乜原來WWDC係22-26號? 以為淨係22號一日
咁幾點開始?

人地係conference 咁交流幾日
第一日開幕就會講晒大部分既野

 WWDC20 集中討論區

First Arm-Based Macs to Be 13-Inch MacBook Pro and Redesigned iMac, Launches Coming in Late 2020 or Early 2021

郭明錤出口喇

新keyboard

Gaming notebook冇插電打到機再講

準備換機睇下做唔做勇者試ARM

期待

都要間公司啲產品超多人買先有本錢唔跑數

我連iMac都賣咗你先同我講話唔出？

今晚就知，我想佢出32吋iMAC

依家都唔知點算好 兩頭唔到岸

walkin買新機又驚遲啲唔會再support intel mac

買ARM又唔知apps support如何

雖然賣左iMac後用iPad Pro用得好開心不過點都要有部電腦架⋯⋯

我覺得5年內都唔使擔心Intel機用唔到
除非Adobe CC所有 software今晚就話有晒ARM版
否則佢哋真係有牌搞

Adobe同MS既software應該會一出就有

往績嚟講唔睇好即刻有

分分鐘之後有一段長時間macOS on arm都唔夠pro software用

有無人會用mac既excel

無得用keyboard short cut搞到用落成個workflow好慢

平時select all, alt AT alt AFR就可以開哂fitler同freeze top row

用mac excel就要禁入去逐個揀

等埋今晚就想入手
但佢個back to school又好吸引
美國又放air pod又乜又柒
7月9號就到香港back to school 等唔等埋好呢？

官方翻新果一年保養係跟apple出單果日
要唔要貪平就自己決定

如果好似郭明錤咁講最快Q4就會出ARM MBP同iMac而唔係MBA嘅話
咁Apple睇嚟真係好有自信
睇嚟FCP呢啲Apple apps隨時新版macOS GM咗就會有

出單到收到都幾日姐

都唔會影響ac架啦⋯⋯？

咁Chipset os 都自己整佢一定有計仔整合到既

係到諗ARM Mac os會唔會好似之前轉去intel咁

其實前幾代macos都已經寫左ARM ver內部test緊

最早可能係由16年出左touchbar macbook pro果陣開始？

唔好意思 offtopic 一下
我係之前有喺youtube做apple event直擊個巴打
想問下坦克巴今晚會唔會再有興趣做嘉賓主持
我skype可能無咗你contact
感謝

佢話係出面街舖買,唔係官網
你點知間舖係幾時入貨

喔明白了

問間鋪攞serial number上網check？

低能一問，其實轉左arm , 行window 效能係咪會更差。。。？

一部ARM機係行唔撚到x86 Windows，同埋入面既x86 apps

我唔會建議街外咁買翻新機，太多不確定因素，根本要當買二手機咁去睇

如果真係咁把炮
搞到我會好想賣咗部MBA以身試伏

Think about it like this. Before, Apple has been telling their engineers to make a bang up CPU and GPU for their mobile products however they have been confined this entire time by the size of an iPhone or iPad. The engineers at this point can just go ball out and make as powerful of a CPU as they really want to because now this CPU will not be behind a big touch screen or will not be limited in space.

坦巴點睇呢個comment？

原來都成年，上次又係WWDC，公布Mac Pro嗰次
我應該可以響skype度搵到你

好驚今晚iMac又打空炮
難得今次傳得咁行

好想換左部2013 21.5"

傳緊今晚冇hardware update wor

出咗先講
Apple性格第一水多數都$1399美金128GB

本來諗住想買高配13換咗我部低配new surface pro
點知爆usb個問題即刻降低我意欲
睇下今晚會唔會真係出ARM版先再諗

Adobe CS好似係CS3+CS4行universal library，之後CS5先正式閹走PPC support
印象中當時我就算有用Intel Mac同埋CS6都出埋，都要特登keep住用CS4因為要預個file可以俾(其他人)仲未上Intel既Mac開

今次究竟要用幾多時間係取決於Apple個做法有幾transparent，如果只係一個re-compiler就可以將x86轉去ARM俾新macOS行的話，咁Adobe等等需要做既野係少好多
而佢地已經響iPad OS有一定程度既經驗
所以好睇今晚Craig出黎解話嗰part，究竟新ARM macOS有幾多野係承接舊OS，幾多係由iOS度拎(如果要支援multi-touch同Pencil)，新framework新API係點樣等等

ARM一出我唔會買住，兼容性一定有問題，起碼2年後先考慮

因為ARM事實上唔止響Apple手上先有用，響server勁撚多core用幾大W電又有，響IoT又有，所以Apple要轉移ARM去pro laptop同desktop用唔係佢地獨有既問題，只係個市場應該除左MS之外近年係無其他人試

所以ARM Macs向上發展個潛能好明顯係有的，當然唔係就咁由iPad Pro度scale上去，有無地方有overhead或者bottleneck係無人知
另外要解決既問題係點樣令到其他software同interface等等地方都無阻濟

好撚彩未買imac

但adobe cc support catalina 都仲好有獲氣
就算apple個sdk做得幾好 唔太有信心adobe轉arm 會快手得去邊

衣家吹緊iMac會用新設計先出最後一水Intel，到可以放ARM嗰時就用同一個機殼就咁出
當時最後一水PPC G5 iMac個情況有少少似，仲用緊白色機殼，上左Intel之後繼續用，再多一次更新之後先轉用銀色金屬厚殼姐係衣家呢隻既前身

咁係Catalina本身閹32bit個問題
某程度上閹32bit係提早逼developers清一清library既方法，因為如果Apple真係出一種re-compiler俾x86>ARM，咁樣一隻app要先清晒32bit code淨番64bit先可以咁樣port上去

有我都係，我係UPGRAGE 完MAC個OS後先會咁

見到fb開始多人講，應該係YouTube block Adblock

之前傳WWDC會出嘅AirPods Studio完全沉晒

啲 leaker又話WWDC冇硬件發佈
唔知ARM會用咩機俾人year

買兩部，一Arm，一Intel。

起雙非。

其實用ARM主要有咩好處？功耗低，唔使比Intel拖住，仲有咩？

兩位加油
btw 可以揾埋手機台chok 仔同國絲 兩台同播

成個Apple系生態系統會完全由Apple控制

咁ARM同Intel CPU比，實際係有咩優勢？

iOS同macOS (以至其他Apple ecosystem內既OS如tv同watch)可以整合，理論上一套code係可以俾晒幾隻devices用 (如果個developer有預的話)，咁樣對developer係慳好多功夫/成本，對用家變相係多左apps用

整合左OS / code base之後仲可以出現hybrid用途情況，例如一隻iPad Pro行tablet mode就行iOS，插去KB+trackpad就行macOS，好似Surface 2-in-1咁變身而又可以行晒兩面既apps

另外ARM響高功率laptop/desktop個潛力係未必證實/反證，如果Apple能夠做到iPad Pro個效能比例，就算只係成正比咁擺去laptop / desktop都已經好可觀；而如果佢地可以俾到更高效的話係意味住呢個form factor既computing會有突破 (佢地其實係需要呢個效能，因為有AR glass呢個project)

我呢啲柒友做觀眾/聽眾就算

其實今次event都幾technical，如果有真既(iOS) developer同埋真係熟silicon既人去評論會全面好多
我都只係一個用家黎，對於轉architecture知既野唔夠深入

依家apple用SF送貨.......

啱啱話已出貨，大既幾時可以收到

想J國絲

你唔似普通用家喎。

有無機會之後比Intel反超前，咁咪仆街？

想J雷巴

PowerPC年代咪又係咁過

小朋友先揀

兩日到

AMD都好似係搞緊ARM 版
得INTEL冇搞

AMD個Opteron A出咗一浸就冇再出落去 K12又一直只聞樓梯響冇下文
應該呢兩三年都係專注係x86嘅Zen同Radeon on Mobile

股價升呀升

好奇一問 如果arm mac 今晚未出d軟件廠商點做development

俾人響iPad Pro度裝個beta OS囉

ipadOS X

我全部都要
你地幾條友應該一齊傾啦

Apple會唔會係Xcode整個beta macOS on arm simulator
到時比人係intel macOS模擬arm macOS再到Intel simulator

我諗兩日會到唔到
今日喺成都出車.......
我仲以為香港發貨......

X86模擬ARM
如果INTEL 發展落去唔知點

白癡問題：apple技術上有無可能出一部兩個CPU嘅電腦，一個Intel，另一個ARM俾過渡期果陣用？
Apple會唔會做係一件事，不過技術上得唔得

T2 係咪有D似你講緊嘅野 我都唔識 留名學野

可以ar 多D人開心D
但我有無咩方法可以聯絡佢地?

去WWDC20 討論區召喚佢哋

以前G3年代有廠包括Sonnet出過一種卡，係用L2 cache個slot，插成個底板咁大既卡，上面有粒G3 CPU同埋其他基本野，咁就可以將一部pre-G3既603變做行G3既Mac
呢個已經係最近似既雙核做法，而且係基於同一個architecture先可以咁做

現代Macs用T1 T2去做co-processor係另一種玩法，但係未至於scale到隨時boot去是旦一面去行個層面

再者經濟角度去睇，同一部機有晒兩粒同級既CPU係浪費成本，如果轉嫁俾消費者咁係無端端要人買貴一倍CPU

Mini LED iPad Pro換咗LG做supplier
最快Q4出，不過多數出年Q1

信用卡is ready

果然一開波就講BLM

樂仔youtube stream被ban，轉去twitch

想買部2手mac粗粗地用
除左官方 有咩鋪比教信得過？

同問下，重有無師兄重用緊late2011既MacBook pro?
有問題graphic card個代
早掛有巴打教路，off左張獨顯boot機
又番生番

兩年內完全轉ARM
Q4就出新ARM Mac
真係可以賣Q咗部MBA佢

而家買部mbp係咪用得兩年？
但係本身冇機喺手，唔買又冇機用

咁搞法等ARM好似好啲
唯有換咗iphone先

其實arm Mac係咪等於冇可能再用bootcamp
行windows

用macos catalina patcher update就解決咗

仲諗住會講iMac有得換機 仲應唔應該等下

唔明....可講多少少？點解決？
官方by pass 獨顯？

佢個部mac mini A12z有冇得買

75折收macbook pro 16

打code 關閉獨顯

佢Rosetta 個demo真係too good to be true

同埋A12Z可以推得郁XDR

香港無美國咁正是常識吧

但起碼都平左少少
同埋佢apple care+ 仲有8折

x2

傳緊年底出新 iMac, 新設計同用 arm

諗住4k retina imac減到八千

Tim cook自己都講明仲有intel機會出

頂咁都俾我貼中
Big Sur真係macOS 11

而家買唔買pro好 定等ARM

反正個生態應該都未有咁快成熟
買住玩返2年先再換都未遲

等7月9學生優惠

Mac同ipad+keyboard既分別越黎越細了

但如果你大部分電腦/電話嘢都用Apple自家app
個轉會鎮痛期應該近乎零

轉用ARM 之後睇下Mac 會唔會有24h 續航力

睇完WWDC仲去買16吋會否好傻豬？

16" (45W TDP)同Mac Pro應該係最後先transit到，佢event講就兩年期尾水(我估)
所以睇你買Mac係長遠投資定應急，16"應該起碼有兩年命，而就算出ARM版之後你部野都仲行得走得，只係(應該會)慢過第時個ARM版唔少
反而Air同埋13"低/高配係會比較快被ARM取代，衣家買呢堆款係更難選擇

會唔會有4年命？

其實3 4年後我都可能換新，然後呢部16比屋企人

假如咁既話16用教育價入標配仲值唔值？

無錯，對於只係做日常基本野，無任何pro野要做既用家，到ARM機一出嗰日你手上部Intel係秒變垃圾
當然部Intel機係仲行得走得，但係你做開既野響新ARM嗰面係即時做到而且會更爽

其實我覺得佢由Mac OS X改口做macOS嗰次都未升上11，可能就係根本當時已經預左會有ARM transition，所以要留番俾衣家先用就焗住照叫自己做10.x.x
當時由PPC轉x86都係10.4轉10.5，所以要更大轉變先「俾」上11

iMac如果今日唔出Intel版，應該會skip晒Intel直上ARM
郭明錤吹既風都講2021姐，要衣家部Intel 9th gen挨多一年唔太過份，而且iMac近年個update cycle都係單數年份先出姐係隔兩年先出一次(2015 > 2017 > 2019 > 2021?)
比較奇怪係如果咁耐都唔出新，咁樣生產線個32"新機殼rumors係響邊度黎?

一般pro機個壽命都定響三年，你見d企業leasing都係三年期，AppleCare又係三年
衣家入16"如果用edu價/翻新機價，標配當然係最保守，不過都可以小心揀config唔加d用唔著既RAM量同SSD位，唔好加GPU去5600M，壓個價響兩皮之內，我覺得都係一個保險做法
咁樣成個ARM transition你就可以用住部勁野睇住黎食

謝坦巴，我可能比屋企人之後我就上返iMac

諗緊好無Walkin買edu 16標配加埋ACplus

不過本身有部iPad Pro12.9 2018

自從上星期放左部iMac之後用iPad Pro又用得幾開心

諗返下其實無咁大需要要一部電腦

咁我係咪都係strong hold到ARMAC出先買最好最future proof？

本身諗住買19年版pro翻新機 而家係咪唔抵買

依家真係唔會入手X86
除非趕入學咁就買部袋底翻新MBA頂住先

仲有其實我自己識砌機

砌一部用住先又如何

不過只可以AMD YES無得MACOS YES

有無人敢update beta macOS

睇完WWDC都仲覺得張5600M好正
而且都仲有兩年命以上，所以啱啱果斷買左

當年9 to 10一下子大改
用carbon去包晒成套transition
由GUI 到底層架構都係從新執過

但今次10->11
似係滲透式
由iPad pro 到catalyst
啲pro app喺iOS 架構有咗support
再先上MacOS同行Rosetta 2
理應個transition會更加smooth

最衰intel廢，搞到人地要做咁多野

出面rumors話intel iMac仲會refresh一次 （應該9月），之後先出ARM Base

如果你根本唔急要一部Mac desktop(去做野搵錢or教學)，咁係無咩理由去買一部x86 Mac
砌一部AMD gaming PC係一個幾好既時機，而且如果你塊GPU係用5700XT之類的話，你可以玩埋Ryzen hackintosh

portable方面，iPad Pro 2018對絕大多數人係好夠用，除非你有需要on the road行desktop class OS / apps

如果咁，部Intel iMac係急需要即刻出，如果同之後ARM iMac個出貨日壓縮到只有一年的話咁Intel iMac搵鬼買
你諗吓，例如九月出Intel iMac，但係十二月出ARM MacBook Pro 13"，咁樣部ARM MBP可能係勁到部iMac跑分好難睇

(嘩有老屎忽連Carbon都知)
同意，今次WWDC公布既transition係比我想像中更完善
Universal Binary 2，Rosetta 2，VM layer，run iOS apps
佢基本上係cover晒所有可以出問題既地方，佢event仲有一句講明3rd party x86 apps including plug-ins都可以照用Rosetta 2去行，呢個保證係好令人安心 (當時Classic轉Aqua以至PPC轉Intel都無咁順暢)

我仲記得OS X初時好多新舊apps用左好多年都未送走晒舊底用carbon port上去既GUI，連Apple自家例如iTunes同埋FCP呢d都係上到Intel版都仲留緊

不過根據Big Sur個beta，似乎今次GUI都有大執(雖然衣家佢地唔再興俾名)
一部份interface改動係整大粒左，有少少似係打算開路俾touch interface?

係，隻5600M純以compute角度去睇係一件好野，而且係內置唔似eGPU咁煩咁多鑊氣
所以想部16"做到幾年玩無雙就揀5600M，唔想投資太多因為之後打算上ARM就唔好揀

年底部imac 應該係10gen intel cpu
DDR4 2933
RDNA2 GPU
祖傳3.6GB/s SSD

係咪打0個個OFF左獨顯?

咁我可以賣走部Air都得

仲諗住佢會轉會用AMD, 之後先ARMS.
睇黎坐等16" ARMS macbook pro 都得
ipad 就用12.9"

今日咪已經出左mini developer kit
行iPad Pro粒A12Z, 16GB 512GB
要Apple Developers account先可以訂，下星期派貨，500USD「租機費」，program完左之後要還機

新版macOS big sur（sir）

中文名 係咪叫大蛇

如果唔還會點

以前成日以為iPad Pro粒U個跑分只係數字靚

Apple咁有信心就咁塞落部Mini度
係咪即係話我錯咗
佢真係有Laptop/desktop class既運算能力？

ARM mac 唔知會唔會keep 住有Thunderbolt, 見dev kit 部機無，希望只係iPad pro A12Z 無

Apple 如果放埋張After Burner 落ARM MacBook Pro 應該FCPX 8K 無難度

輕輕一推

2019 16" OK
2019 任何其他款都唔係10th gen CPU同埋個KB仲係蝶式，雙重唔建議

即係2020 13高配都值得入?

14年macbook pro update完big sur wifi收左皮

你響邊度見到隻dev kit無TB3? 我so far搵唔到機背圖，同埋無一個full spec sheet

DTK > View Technical Specs

呢個好難講
高配28W TDP既CPU package唔係衣家iPad Pro粒A12Z做到既率，不過要scale上去唔似太難
記住Apple已經豪言兩年內會完成個transition
高配作為一部今日買今日用既機係好似樣，但係有可能幾個月內被ARM版13" Pro完爆

arm版係咪用唔到boot camp
咁既話如果想換mbp16係咪等年底睇佢點出先？

thx；呢樣野好撚奇怪
如果第時堅出ARM Macs嗰時堆機係有TB3，咁衣家developers就無機會test定先
如果第時係無TB3，咁就出現好多用唔到外置配件既情況
技術上就算粒CPU本身無TB controller，要加TB3卡去整埋port出黎唔係唔得(衣家已經有AMD Ryzen底板可以)
另一個可能性係到時可能已經USB4出爐? 用咁既方式包含番thunderbolt支援?

放心啦雷電三代一定冇嚟緊喺雷電四代

我都諗緊， thunderbolt device 的廠咪唔洗試？

MacOS 11 好似deprecated kext 轉左system extension，未知有無關係

T2 chip來做TB controller咪得

成個architecture唔再係x86，就算Apple有整Bootcamp，都唔會好似以前咁直接boot Windows / x86 Linux
不過如果你有睇keynote，佢有唔少時間係有show個x86 VM layer，詳細係點就未知不過OS似乎原生已經有framework俾你裝其他x86 emulation

咁點解釋唔做響部dev kit度咁整?
事實上部野似乎連T2 chip都無，唔止支唔支援TB3
衣家佢無TB3得type-C，姐係鎖左PCIe直接外接既可能性，響testing角度可以做既野係少好多

睇怕都係等USB 4
都唔用INTEL冇理由再同佢買TB controller

應好多人會搶Intel先對

有冇人試過係apple us買翻新機

推到XDR嗰吓真係威水

Tim都講左會喇。

唔知Kernel 果類野 Rosetta行唔行到呢？

USB4 唔完全等於TB3
佢哋係技術幾乎一樣，速度一樣，都係USB-C
但TB係有認證
唔俾授權費嘅USB4未必會完全support到TB3

類近嘅好似Lightning咁
同埋PS5 SSD咁

佢只講佢地(兩年之內)仲會繼續賣Intel Macs
成個keynote無指明邊部會幾時出，仲出幾多次，包括iMac

講開TB3

Rosetta係一個user level binary translator，淨係可以translate user level code
Apple以前68k上PPC嗰次個emulation layer先係響nanokernel level行
今次Rosetta 2我估會同Rosetta 1相近，隻software需要解決既問題係響user land多於響kernel

你睇返，應該係有新Intel Mac。但唔知iMac定Macbook。

如果Kernel emulate唔到，咁出面好多MacApp都要重新寫過了。。

佢呢條好似可以去到40G，重係2m, 出面好似無咩選擇。

既然Apple都話所有自家apps都有ARM版
Xcode FCP LP 呢啲apps竟然冇iPad版

cable matters有條兩舊水但係料麻麻
startech有條好料d要六舊水，不過仲係膠線
Apple呢條係braided仲要原廠加持其實唔係咁過份

有冇人同我一樣本身想扑鎚2020高配mbp 13
琴晚睇完ARM Mac run office同adobe咁順就想等埋先
反正2015 mbp13 仲行得走得，係拆喇叭
琴日郭明錤話會先出ARM 13 inch mbp，而Tim又話年尾會有ARM Mac推出
即係好大機會係13inch redesign

咁咪無講明仲有無Intel iMac囉
當然以CPU package TDP去估計，ARM要scale上去iMac 27"既95W應該唔會day 1做到，所以iMac就算以2021年出一次update都係有需要繼續用Intel起碼一次
衣家要睇既地方係個rumors講到部iMac就出得

粒電池

啱啱終於睇完WWDC
佢試game嗰陣 我唔明點解會搞到咁低行1080 p
唔通A12z 連4K行一隻AAA game 都唔夠力? 淨係不斷強調叫你睇吓啲光影效果....
佢啲GPU效能係幾多, 又好似好神秘乜都冇講到

Apple係咪有搵小學生做intern，俾佢畫吓graphic interface

A12Z個GPU冇數據
A12X少佢一個GPU core但Apple聲稱同Xbox One S同等級數
所以只係run到1080p唔出奇

佢run嗰隻tomb raider係x86版
佢想show俾你睇隻game自動convert成ARM版會run成點
主要係想show off Rosetta多過曬粒GPU
同埋佢明顯唔係high setting兼目測頂盡30fps

+1

郭明錤話24吋新設計iMac會第四季出，冇講係咪ARM
但奇怪嘅係佢話今年第三季會update intel iMac
好亂

補充下
Xbox One S理論浮點值係1.4 TFlops
Apple吹得A12X係同等咁大概都係1.4左右
而10代Ice Lake G7大概係1.12 TFlops

GPU呢方面唔駛同Apple「擔心」
SoC個特點就係響需要既用途就可以放多幾個graphic cores
而A12Z只係設計俾iPad Pro用，或者衣家順便俾mini dev kit用定係一早特登plan定都唔緊要，因為佢作用只係一個第時ARM Mac(Book)既base line指標
咁你響iPad Pro 2018-2020度見到佢推自己隻(120Hz)2k mon同外插4K mon都無問題
而呢個dev kit響keynote度推一隻6K XDR都仲有力淨俾apps做野
唔止Rosetta行Maya同Tomb Raider嗰part，其實native行PS同LR嗰度zoom出zoom入都好明顯好順暢
個FCPX demo就更加，3 stream 4k multicam

我預計可能第二時全部Mac lineup，未去到Mac Pro之前都唔需要「GPU卡」，可以用晒SoC (iGPU)咁樣已經夠晒力做，包括iMac 4k-6k

btw我愁緊下post置頂點寫
關於ARM Macs要cover既野太廣闊

雖然PS睇落好promising
但我都係覺得佢同office唔會Day 1就有ARM版
尤其是iPad版PS搞咗年半先出到雖則iPad係由頭寫過

Intel Mac苦主大聯盟

咁係MS hea姐
Mac版Office從來都無好過(可能2010版已經最接近Windows版)
而Adobe on and off都有響Mac版度做到Windows版 parity (68k至PPC初代更有人認為Mac版比Windows版優勝，因為Win版係由Mac版port過去的)
我諗MS始終唔係靠呢度搵食最多係side project，而Adobe係好有誘因做好個ARM版，個code base可以放去iOS以至Android

我係唔知等唔等好
我想16出2020版之後就買
點知佢又死都唔出...

標題恥笑全體Mac撚就無懸念架喇
係想加少少ARM總結費事d人日問夜問
不過真係唔知邊度開始寫好

衣家根本唔理你咩野Mac，總之仲係Intel的話就有機會幾年後變電子垃圾，或者起碼會reduce到不如boot Windows / Linux用算撚數
你越遲買一部Intel Mac就越接近嗰個價值暴跌點
所以我會俾一個general建議，就係盡量減少投資(金額)

intel mac 要用買低配 唔好打爆算囉 有時要搵食無得唔買

好難明
以我呢d非it人既理解
就算佢兩年內轉晒arm
software都唔會話即刻唔support掛
同完全脫離我諗要5年啦？
到時再換新既都可以掛？

問題係未知arm-based mac對其他野既support到底有幾好
例如正係唔support python都玩死好多人 或者如果emulation既performance hit太大都好影響做野

ok你可以咁諗
就算例如一年後直接出一部16"既ARM replacement係完爆衣家呢部，你前後加埋都應該有四五年貨仔用部野係無咩阻濟，只係到時你會明知有部勁好多既版本響市面篤眼篤鼻，同埋水尾嗰時成個Mac界個focus都響晒ARM嗰面，例如一隻全新既Mac或者大app新版佢可能完全唔會整Intel binary，姐係唔會響Intel Macs度行到

我其實今朝都講過16"衣家買係無問題的，總之你有計算埋呢個狀況，同埋唔好投資太多入去加野

新野篤眼篤鼻都冇計
不過我係用windows多
如果arm掛唔到window我諗係可以遲d先

越接觸得多low-level野既devs當然係最愁，因為Apple成個哲學圍繞住user轉，當初去x86順便搞左個developers用家圈出黎真係額外既bonus
我估佢地係清楚知道macOS以後唔再可以做一個open platform，事實上你見佢地完全唔提第時響ARM度出apps係咪一定要signed同堆經AppStore publish，姐係完全搬iOS嗰套入Mac呢面

所以成件事對好多party都唔係咁樂觀，可能呢個post既普通用家已經唔係咁多野煩

其實如果d軟件廠肯陪apple 玩arm 咁arm 係咪真係無缺點？

我覺得apple 呢鋪賭得好大 如果大部分software 唔support arm apple 會即刻收皮

利申 唔睇好 arm個類人

竟然有nmap 雖然一路都知有arm版 但係好奇d developer 拎黎做咩

話就話support python 都未必所有library support 曬

兩年內會完成成個transition
真係好期待Mac Pro係咩玩法

你唔玩，Apple自己寫一個出黎，食埋個市場都得。

如果少dev寫ARM apps，Apple都可以永續Rosetta 2，甚至完善個emulation layer令到佢可以aggressively咁行其他platform既apps (衣家已經自家有VM layer，唔爭在自家Wine)

長遠黎講只有一個群組係必定蝕桌，就係我地Intel Mac用家，因為總有一日會開始無晒(新)apps俾x86 Macs用

唔好睇到apple 咁大 好簡單 睇下microsoft office就知唔係寫得出代替品就得

出Arm Mac一定有好處，不論係apple定係消費者，因為同時行到x86 apps and iOS apps，意思即係多左方法去用盡部Mac

但諗深一層，咁樣做真係對消費者有好處？多數Mac user係汁相，剪片or 文書，用到iPad apps 對你生產力有咩用？iPad本身生產力係零

老實講，我自己認為，arm只係apple既一種賺錢手段，令到Mac系列走向更封閉既level，目的係咩？ 賺錢，唔洗睇intel報價，同埋順便鎖死ifanboy，轉windows更加麻煩，學習成本更高

最重要係咩？ Mac既市佔係10%，姐係x86仲係主流，Mac只會係少數部落，自己打飛機，除非Microsoft windows arm版技術成熟，但睇怕10年內無咩可能

Apple轉ARM其實係一個機會
Mac os咁多年都係徘徊10%市佔
反而iPhone iPad就大放異彩
簡單睇就係Apple有晒成個藍圖
當年iPhone成功左，就用iPhone捧起iPad,之後再用iPhone iPad捧起Apple watch，今日終於用晒佢地去捧返起Mac，完善整個終極Apple生態

我部MacBookPro2012 原來上唔到新macOS11，呢部機真係好抵用。

神枱級仲有mini 2012都正式壽味

部2014 5k iMac 應該仲可以升多次OS

好想快d出ARM，唔想再用intel iGPU

出部ARM Mac 用Intel dGPU

有冇得係mac機度 download driver 俾耳機讀無損，出最高功率？

幾時有新iMac啊

有冇做music production既巴打講下點睇 arm mac

唯一敗筆係無法用 virtualization 跑 x86 Windows

Demo 上見到既係 Debian GNU/Linux 早就有 ARM 版

Kuo: 24-Inch iMac With New Design to Launch in Fourth Quarter of 2020
郭明錤再講清楚:
2020Q3 iMac更新+Intel (或者未用新設計)
2020Q4 新iMac設計+ARM
唔肯定有無iMac Pro牽涉入去，例如Intel iMac 27"可能同iMac Pro二合一咁出

買咗既真係喊出嚟

Rosetta 2係做唔到兩樣野:
Kernel extensions
Virtual Machine apps that virtualize x86_64 computer platforms
呢個當然係bummer，不過呢，我預計Parallels / VMware呢班友會好快port佢地個「平台」ARM native，搞掂kernel space嗰part，而隻VM行其他Rosetta 2 handle到既user space code就直接問OS拎?
(我唔清楚實際點運作，純鳩up)

當年煙腸仔
老闆畀部8500我撚足成個暑假
專用嚟run classic
當然亦keep住ram crash

佢就好happy咁撚部power mac g5
佢老婆用部G4有時行classic software都間唔中用到燥

而家買imac 係咪有d 不智

好難咁黎比較
當年初代iPhone 係顛覆左大家對手機既認知
原來手機除咗通話功能 仲可以做好多野

但大家都用左咁多年電腦
應該都幾難令新手投入mac就算轉左arm

對家又平又易用又大眾

想而家買imac 但成日有人話就出arm 又怕入錯

講番改GUI
其實我有幻想成套apple ecosystem product係連成一體
即所有device都係extensions of another device
唔單純sidecar形式
而係例如in connected range
Mac係個主腦
咁iPad/iPhone 同時做緊auxiliaries/controllers
到出街時部ipad又係stand-alone 咁做

Windows長期90%市佔，Mac 10%左右
呢個已經係難以改變嘅市場
而且講賺錢能力，根本iPhone iPad比Mac强勁好多
Apple明知咁都投入咁大資源去做Mac改動
我覺得同Steve當年嘅理念不無關係
Steve當年一直當Bill 係頭號假想敵
呢種理念肯定對Apple班管理層特別係Tim有好大影響
就算Mac已經唔係Apple最賺錢嘅項目
我認為Apple一直都仍然有雄心想令Mac市佔更强大,至少唔會長期徘徊得嗰10%PC市場
而且咁做可以可以統一整個硬件架構

INTEL食水太深
同一部機換左AMD可以平成2000$
貴都算 每年得5~10%提升 仲要係得1秒真男人
INTEL TDP計算都亂來 turbo boost次數愈來愈多
但TDP淨係計Base Frequency
散熱成本更加高

如果係現有iphone/ipad用戶群upsell 佢地用arm mac
咁就遠遠不止10%了

生態綁架好難脫離

買 VMware fusion / parallels 即人都係想係 Mac 上跑 x86 Windows OS 同埋其上既 Applications

即使 fusion / parallels 攪掂可以 boot ARM windows 都好，user 想用既 Windows application 如果只係得 x86 都仲係會企左係度

我直覺上覺得 fusion / parallels 係直接收皮 就好似上次 ppc to intel 時既 Virtual PC 咁

我隱約記得十幾廿年前做print house嗰時係見證過同一間公司入面有部6800同埋G5一齊運作緊，不過唔係你個老細咁乞衣，佢地部6400用黎做AppleTalk PostScript print server之類，而有堆QuickSilver G4係俾正稿員砌稿，有一兩部G5就俾creative嗰面砌design，分工好合理的
嗰時因為中文字體係好難搞既一環節，所以好多house都無辦法要留響Classic用PageMaker / Quark先出到唔跳字既中文書，所以有一段時間雖然連iMac都上埋G5，二手市場都仲有好多G4 tower賣黎賣去俾人boot番OS 9去做野
講真，OS X頭幾版本個Classic layer係有用，不過無聽過有production environment會依賴咁既方案，根本每一次用咁既途徑開個舊file係一定會好多問題出現
PPC上x86嗰次係好少少，因為就算整3rd party Adobe plug-in既細廠都係將佢地寫左俾Windows既x86 code隊番俾Mac用姐，真係需要Rosetta行既野唔係咁多

你嗰個連成一體方案可能SJ年代佢有咁諗，姐係Mac as a digital (lifestyle) hub嗰個二千年年代
不過自從個世界雲端化之後，所有野由用家手上decentralize晒，反而依靠上雲去互動，再加上Apple識得響有限度既local network做transparent既layer (AirDrop, HandOff呢d)，可以預見佢地係想devices純做interface，真正既互動係響個network
將Macs ARM化係進一步推前呢個概念，Mac(Book)再輕量化，續航力提高，甚至送走KB trackpad淨用touch，將load分散俾其他devices包括Watch同埋遲d會出既AR Glass呢d... 成件事好有未來感覺

係，Apple最勁就係個成個生態
Windows雄霸PC市場咁多年
Apple想做起Mac市場靠正常方式已經無太大可能
但係借助成個Apple同iPhone生態去推動，個潛力係大到得人驚

但係個keynote入面Parallels出現過三四之，我判斷唔到佢地係咪好似MS Adobe咁一早同Apple夾好整左ARM native port先，再響部mini dev kit度試吓run
佢地有show過行Linux / Docker，不過如果呢d根本係ARM唔係x86版的話，佢個presentation係有少少誤導成份... 換句話說，如果真係已經可以VM個x86 OS，咁佢地無理由唔show Windows 10囉

就係了 - 我幾肯定個 Demo 裡面 virtualization 裡邊既 OS 根本就係 ARM version

2手啦買

Kernel唔得，咁出面有唔少App要重寫了。。

坦克巴果然睇得通
當年間公司仔有兩部7X00/8X00做print server同check print用
煙腸仔有部機撚下學出藍紙打稿已經好好
———
以前覺得做到好似minority report入面嗰種connected interface 就好

想問有冇人部mac個喇叭會有啲好密嘅噠噠聲？播嘢嘅時候會岀聲 一時時有 有時重開機會冇咗 問過apple support 佢地話係software問題 但過左好耐update晒macos都係咁 懷疑之前有前播嘢太大聲燒左喇叭 有冇mac撚解救下小弟

未過保養 新款16吋

如果ARM Mac用唔到Window，會唔會反而Intel Mac值錢左？

唔會一定變垃圾

因為佢永遠搞唔掂X86嘅蟲

仲1516緊換唔換高配13好?

不過依家個trend係大家有咗Smartphone/tablet之後
覺得電腦唔係生活必需品，得番工先會用
所以根本冇意欲買過部新電腦
好多人都仲用緊10年啲notebook

效能需求唔高嘅話我會有咁平買咁平

買13低配+ram得唔得

當年Virtual PC母公司Connectix係俾MS買起咗!!!
買咗冇耐就遇著Mac機轉Intel Chip!
以當時MS的思維，佢哋似乎冇乜理由會花工夫幫Mac機行Windows!
睇返資料，收購後的Virtual PC算係maintain住比ppc ver.
工作重點已全面轉為為Windows開發Virtual Machine!

各位大佬，technical 嘢我唔係好識，所以睇咗好耐都睇唔明arm MAC 比到用家咩嘢好處。有冇人可以用簡單D嘅言詞，講吓arm MAC 對一般用家有乜嘢好處呢？

等back to school !!!

涼啲
慳電啲
software support好啲（因為軟硬件Apple一條龍搞哂）

2016-2019年堆MacBook俾人屌得特別勁
有一半都係因為Intel出唔到一粒又涼又慳電嘅U俾Apple用
令到Apple個薄機身設計瀨哂嘢（當然呢個Apple自己都有責任）

同埋同iOS同一種架構
好brief咁講
App嘅數量可以有成個iOS app store back up

慳電
software support & optimisation
可以行到iOS apps
每年新機update唔洗比intel限制住

[Mac撚] 用家/買機集中討論(44)
ARM Macs成真
全體Intel機主等做孤兒仔

我響下post置頂寫左少少去解釋，不過應該唔夠全面/易明，要再慢慢執

嗰個年代既MS Apple關係真係千絲萬褸
Mac版IE 5.5被譽為MS史上寫得最好既IE版本
MS泵水Apple入股救起佢地
成套MS Office由頭寫PPC版
收購VirtualPC搞到幾年響PPC Macs度emu Windows由慢變到極撚慢

另一方面SJ就暗底搞OS X x86 kernel
iPod就出第三代掉走FireWire，行USB特登俾埋Windows用

要等到幾時

香港蘋狗仲邊有搞back to school

唔駛等 intel 更新粒 U 先轉到款

唔該晒各位巴打嘅解釋

其實等出arm定買而家部pro抵

平時無事無干都好難答點買抵
衣家有埋個轉移在即令到件事更難講
當然如果你係驚又唔急就等吓囉

話說有冇方法唔洗機降得返落Mojave

作為一個普通用家，其實用電腦我都唔鍾意裝app, 有得揀都用網頁版。

同埋有app版/ software版，我都偏向裝software。即係例如MS office咁，app store有得download我都會上MS個site download。

Whatsapp就寧願用web版，唔明點解要裝個app

1001